[高質文]資深髮型師-你問我答@為你解答所有髮型問題#8

咁輕輕介紹下我自己先

-髮型工作從事左13年

相關髮型資歷
-Vidal Sassoon經典剪裁課程
-debut 基礎剪裁課程
-日本TAYA 電剪課程
-韓國JUNO 課程
-以及Product公司既一日課程

-參與拍攝髮型工作

除左髮型問題之外 都想 多d人接觸或者了解一下有關髮型工作

鑑於舊post 內容都有大量圖片 理論 同埋個post既內容都好多年前

都希望新post會係 精簡 同埋 唔好太多圖片 以免 load既速度同埋用好多數據

但都會保留返部留 較為常見 同埋多人問既內容

而且圖片將會變成 4格 或3格 以便瀏覽

排名有分順序

1.男女作品圖可供參考

2.漂染 上色 用品分別
[purple]

3.各種面形問題

4.電髮 (髮質.效果)

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

男士

漂染 上色 用品分別

最左邊灰色既字數係解 頭髮既lv (4係大部份正常天生髮質 既色)

通常漂染黎講 至少第一次基本可以去到 多於4lv 以上 即係8lv

由於 亞洲人髮色 黑色 (黃60% 紅30% 藍10% )

基於呢個底色問題 漂完大部份都會出 金/橙 (橙就因為天生本身較黑或粗硬 所以紅色色素相對較多) 如果要上 暖色系既colour 基本上 問題不大

但如果要係本身咁既髮色底上面 要呈現到 冷色系既colour 8-9成都要漂

或者 粉粉霧霧 淡而又淺色既colour (好多時都要輕漂/退色一次再上色)

先會做到足 或想要既效果

基本上你要做到大部份既色 要去到 9-10 lv果個樣 先會上得足同有效果
(平均我漂開 就兩次 到就差唔多 而且都會keep到髮質 因為而家d product 係真係正 除非佢好介意成本呢個問題 陣間下面會再講講)

髮質黎講 其實而家漂完都可以好好保持到個髮感 所以都真係睇你用咩product 同幫你整果個人

我自己既用品主要都會分三大類( 韓 日 歐)

韓國最主要我用黎電髮多 因為我覺得佢d 色 唔係唔靚 但好多野都好過佢....

1黑人頭漂粉(歐
通常 常用於 好多雜色 或之前做過d比較難甩 食色食得好誇張既頭髮上面
佢對人造色 我覺得 漂得黎效果夠乾淨 而且維持到質感

2Paimore漂粉(日
通常 常用於 天生髮色(黑 無經任何 染黑或上色劑處理)
佢對 天生髮色 (正常髮質) 一次漂 基本上 都去到 一定程度既黃 +呢個維持到一個好好既髮質質感

3Olaplex
化學既野唔直接講 講用法 佢常用於係 漂頭 或colour 入面 電髮都有用
而佢既效果會幫助加強同保護返 頭髮既韌度同質感 好常用於漂頭中

4Antidot Pro
低敏 無感染髮 天然成分 官方就會話連濕疹都可以當cream咁搽既
亦都可以加入colour 入面 咁我平時只係當 under cream打底用
用黎做防敏

5黑人頭/Shiseido colour (有漂 /無漂)
大部分日本同歐洲既colour 都會有相類似既情況

黑人頭相對d 色 會較為實 做某特定既色 (與暖色有關)既色 佢個效果
會較 日本既 實 都無咁霧/粉既

而做係 無漂既頭髮上 我會覺得係現今佢既色會相對普通 無咩特別
但如果做係漂頭髮上 我會覺得佢 持久既效果會比 日本既colour 襟

而shiseido 相對d色會較為 粉 但佢做特別既色類 個仔細度同埋效果

相對都會比歐洲牌子好 同埋岩返亞洲人既底質

無漂既情況下
我覺得佢會比歐洲colour 出到黎既效果更靚更淡更粉 有dd特別既效果

有漂既情況下
佢本身 係做 粉 霧淡 同埋隻色係靚d 但相對佢個持久度 係比較低

最後 如果好鍾意漂頭而鍾意時常轉色既朋友 我建議會用d 甩得較乾淨(日本)類型既colour/treatment上色

因為 太多殘留既色素都好影響 之後上色既效果

如果唔多鍾意轉色又想佢襟既 咁我會建議 漂得夠之後 上一隻較深既色 等佢自然fate out

漂頭係頭一個星期 甩色個情況會最明顯 之後配合返相應既上色洗頭水/鎖色既/去黃 咁個效果會得以持續

3.各種面形問題

話雖剪髮 設計既責任 絕對係髮型師要做既事情

不過可能都會有人鍾意或者想了解下自己面形 可以點處理
(歡迎留言問 因為未必會講得岩用曬所有人 )

咁我會將 呢九個面形分為 兩大類

以鼻(橫)為界 分上下半部( 正常 應該係分三等份)

上半 (頭骨處)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?
下半(面形)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?

咁再簡單d 應該就係咁 大細

下半部份

下半部份偏大既

我會以頭髮 放返大 拉個對比拉得 唔好顯得個面超大
(eg. gel到好貼 果類)
至於兩旁 就盡量唔好剷到好貼 因為一青一貼就會好覺個面出曬黎

包括你剷到佢咁短 咁乾淨 果個部份會更光亮 更明顯 就會出曬黎

除非本身會特登玩d 有style既野 有主題既

如果下半部份偏細偏窄既人 咁面形呢部份
你好多野都carry到 但我覺得 唔好太嬲幽既話會好d

上半部份

好主要係關乎髮型師操作
eg. 頭形好方 你係結構上 仲剪個方形既層次

佢個頭頂位就會好平 然後 成個feel 會好橫向

eg.頭形好尖 結構上剪好短既 好多layer既層次
佢個頭頂位會好高 好鬆 因為尖既頭 即係中間會特別凸 如果短既 而多層次既cutting
相對會較短同埋易鬆有束感 咁 佢原本好凸既地方 都會更凸

但特別要留意既係 如果下半又窄 上半個頭又細既野 切記留得太長

側面與後面

咁呢類型就係我所講既 有一種風格 乾爽簡單易打理
而去剪既

係理論上黎講 佢個頭咁圓 再剪到圓(綠線位)
個感覺會令到個頭 更圓 更細

反而如果 (紅線位) 出返少少頭髮 個頭個感覺會大返dd 同埋方d
咁成個感覺 會硬朗好多 大返dd(啡線位)

當然呢d都只係初步既判斷
而最終都係要經過溝通同埋實際情況 同埋配合返個人風格同個樣
先可以準確判斷到 需要d咩 所以都好歡迎你send比我睇睇

[/center]

4.電髮問題 (髮質.效果)

電髮黎講有分幾個類型

1.想靠電髮將成個髮型轉左佢

2.純粹想令到造型上好睇d 簡易d

3.根據本身面形 髮型 去決定點電點處理

1同3 電完出黎 都均會同以前會有分別同好唔同

而2. 只係幫助造型 同埋 補返本身既缺點
就好似

呢個情況咁 佢本身係好直好彈 好 差出去(連濕既情況下都會彈出去)

咁我就會輕輕將佢既周邊 電個微屈 就咁吹乾就會自然向返落黎

而呢個情況 因為 本身好塌又唔夠鬆 層次感唔夠 同埋好貼 咁佢就會想鬆返d 同埋成個造型上個感覺可以轉

呢個就係因為 gel上去既時侯 層次感唔夠

又gel完之後會好快塌 易跌落黎 gel完頭髮本身好直
gel完個感覺會好似小夫咁 所以就電左佢

咁基本上男士電黎講 都係造型上既問題或者直硬彈 想令髮質個感覺軟d 自然d

好多人都會怕電完 好鬈 好硬 好粗糙 既質感
所以我一般電都唔係落藥水 會似韓國果類perm咁

電完無論髮質同質感 都會唔似 以前舊式既電髮果種手感 粗 鞋 硬

女士電髮.

問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰

再加佢兩邊電左鬈 已經令成個畫面 唔會集中曬係塊面度

相對比之下 如果 有陰 個感覺係會 壓左塊面落黎 而橫向左

呢種長度如果直就更加尷尬 一來易翹 二來無放大兩邊既話 仲貼仲覺面大

所以除左電髮 其實個陰都好取決個效果會變成點 無論男或女士都係

電之前 都要溝通好或清楚自己個取向係點 [/center]

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

吹頭好重要! 吹頭好重要! 吹頭好重要!
重要既野真係要講三次
去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

常見用品 又幾好用既
鹽水

泥

spray

如果仲想知其他類型產品 或 gel出黎既效果 你直接留言問我

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

洗完頭 最好唔好用護髮素

不過如果拎起手又無鹽水 今日又要hold得非常好
都可以唔用一次半次護髮素

(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎 但長期唔用護髮素係對頭髮造成極大損害)

個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方 條片入面既動作
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害[/center]

每朝訓醒個頭都好難梳,梳到平平地出到街又會"戀"返
變相朝朝都洗頭出街

Hi樓主
我頭髮髮質唔好 天生捲捲地 次次吹完頭都好似爆炸頭咁好蓬鬆梳唔直
可以點解決
負離子/直療？會唔會話好快回復原狀
中長頭髮
Thx

天生鬈？

用返護髮素會好少少

呢種髮質留長

或chemical
相對一定好

唔會

只要做直左或chemical 左 一定會好

而且本身係第一次整既頭髮（無自染或特別野）

基本上一定靚

除左整得好好好衰

你呢個直況一定要做直

想靚想自然d 個尾可以卷少少大卷

長頭髮 頭頂好塌 有咩方法可以蓬鬆d有空氣咁d?
日日夾都仲未摸索到

靠吹頭會比較易

吹鬆 個根位

長陰定短陰

試下噴下少少鹽水 係手
穿插近髮根位置

然後垂低頭
亂吹 對住頭打圈

然後又向下前 又向下後

然後凍風吹一陣 然後就上返黎睇下有無鬆到？

如果前面有個髮旋嘅話 應該剪咩頭 次次留陰果part就會突出黎好核突

hi simon

短陰 聽日試下先唔該晒大佬

我想問吹頭個時個風洗唔洗好熱 跟著片咁做我會辣親啲頭皮 係咪就係太熱？

巴打請問有冇得sd圖俾你建議下

電髮傷唔傷頭髮？

長

如果有旋仲要彈 仲要直

要電會好手d

短陰我怕你覺得鬆得劑

可以既話 唔好將前面吹起曬

（只係將小部分既陰吹起

最外面 底果部分 唔好吹埋向後

係太熱

歡迎

有就一定有

不過就以而家既產品 好小架啫

直髮 質地硬 彈彈地

但有時用手掃下個頭

有d頭髮好似粟米鬚咁曲

但我十幾年無電過野

why

的水短 頸髮腳高

除左留長

點搞

長期無用護髮素？
可能係洗頭水有問題

或 佢原生係咁 （有可能係之前無而家有）

除左留長外 無得搞 如果你面圓或偏肥

有冇打底水推薦

間唔中先落下護髮

想問平時出街洗頭

用d青蘋果味洗髮同護髮 用唔用得過

同有無得買

面形圓圓地囉

同埋d咩野 洗頭洗矽 真係有用?

其實去黃同鎖色洗頭水係咪差唔多？挑染完可以是但買一支？

鬆？ shiseido 鹽水
Bed head 泡泡

只要超市既都 唔好⋯⋯（洗護

味既野唔太關事

簡單

去髮品店買 wella sp balance /goldwell /沙巴既

洗護（最好買埋護髮素

直接跟住做就可以

差唔多

又唔係

去黃多數係帶紫色
頭髮係會愈洗愈無咁金 甩完既色係正常偏啞（無咁金 咁當然都好睇上咩色）

鎖色
只係減慢fate out
咁當然而家有d牌子都會加左少少色素

但我就係咁區分～

電完髮 個頭頂都仲係好扁

長度？
如果好長其實都要靠自己吹吹

漂到橙橙地金之後上粉+紫色
連最淺色嘅highlight 都上唔到
可以點搞

有冇SPRAY推介
重有頭髮長短用既SPRAY有冇分別?

想染髮，咩顏色睇落皮膚白d
利伸：頭髮少同幼

橙橙地係完全上唔到粉紫

漂多次

之前自己做過深色？

睇功能 同 感覺
有人鍾意噴到好硬
完全風吹都唔郁

有人鍾意中中間間
正常

有人鍾意 可以返手整 自然
唔介意佢會有少少dup

我鍾意 柔 自然 同滑面少少既

Point power 正常都夠曬用

男仔 中長日本頭 鬈髮 染咩色好

帶 紅 帶紫
淺色都可

幼少 我會鍾意做淺

因為皮膚係淺色
頭髮深色
而髮量又唔多 就會更明顯

純棕 既色

或copper 既啡（玩古味

係呀 已經漂左兩次
之前整d highlight 夾埋漂左4次 已經爛爛地...

hi 樓主
我係個中學傻仔
一路都唔知自己乜頭型
唔知自己應該剪咩頭
可唔可以畀你幫手睇下?

點解我睇唔到有相

你自己整？

其實漂兩次咩都夠⋯⋯

可以 ⋯⋯不過 最好有相

係呀 可能卡色所以漂唔到咁淺？

send左啦樓主 感謝

想問下點解決開叉同毛躁問題

Ashy brown係咪好易甩/好難染
我卜左一間日系髮型屋染，唔知會點同keep幾耐？

巴打目測呢兩種色使唔使漂

咁無計 唔比人搞

但搞到咁 比人搞都係麻煩

強烈建議 砍掉重練～

如因chemical 受損 treatment
如因天生鬈 就要靠夾直

如果咩都唔想搞 吹前搽少少髮尾油
睇下有無好d

下面果隻好啞好明顯果隻

就要
我都有個方法唔洗

只要唔係勁粗硬 只係粗硬就會無咁啞啫

港既日系 不如你直接去日本整

留港既日係 剪男仔我覺得係特別既

女就一般

全部架仔色 官方建議都係推淺再做 就算唔漂

咁所以係都快甩既 本身架仔colour 都偏快甩
而且佢一推淺上就更快

所以我通常係架仔野入面加少少野 令到佢襟dd
同埋隻色出d

約一星期 如有推淺再上

想問呢啲有冇得電？

我31/10電完完全兩回事 幾時可以再電過？
我想要好似公仔麵咁但係大卷
係咪只可以自己夾？

Thanks巴打
草到錢前j下當染咗

月尾又係時候搵你啦

想整paimore上直下彎 又想做babylight/highlight
要漂嘅話係咪就唔做得paimore
兩者係咪不能並存

原本一直都係向前電髮 平時出街就會64分界又或者向前
但黎緊會有紀律部隊面試 整分界又好似唔係咁岩個場合
我又唔想為左個面試一野就剪短晒佢
會唔會有D咩髮型可以岩晒去紀律部隊面試 又唔洗一野就剪短晒佢
因為就算衰左都可以好快留番長
利申 唔係去做狗

熱燙電到
但呢種效果一定要gel泡泡 同風罩吹乾

同埋頭髮最好唔係幼或太乾

不過 如set到

我覺得自set會好過電
如果呢類型

頭髮有時好易甩生出黎又好幼
試過毛囊發炎 宜家無事
但用邊隻洗頭水最好呀

整左先做 係可以
但我唔會用paimore 電

但漂我會

建議係以HighLight 做主要

唔好成頭或尾位全部

同埋如天生鬈 某d 位要避

Eg頭枕骨位 因為手感同cutting 都會被影響到

其實任何紀律部隊我既內心都唔想答

照返呢類分界 但短d 但個青 可以唔好咁短 因為太青感覺上無咁斯文

但短曬可能會比人感覺更好

或者希望你會用你係紀律部隊既任何野
幫返運動中既人 多謝⋯⋯

光 時
復 代
香 革
港 命

4眼仔,返工紥馬尾,出街先manbun,冇鏟兩邊
除左manbun有冇其他髮型適合返工? 返寫字樓著裇衫西褲

試左溫和少少既日本野先

Lebel 頭皮抗氧（LY紅色）

同埋佢隻treatment

天然茄紅素抗氧

木村以前既中長度

都岩

只係styling 果度 盡可能唔好比頭髮散

乾乾淨淨（eg 用濕既或wax去整）

男仔皮膚比較黑染灰會唔會顯白？
我以前染過 我女友話我染灰時 個感覺皮膚光亮左顯白左
但上網睇d人又話會睇落仲黑左

我係偏黑，唔係黃皮膚

只係為左幫到人先選擇加入依個紀律部隊 一定唔會為左錢出賣自己良心
唔會怕比人清算而唔再走上街頭抗爭
話怕冇左份工就唔表態唔上街果種人真係不了幾時香港會變到收政府錢就一定要聽晒政府話
想加入嗰行只係因為工作性質可以幫到人

光 時 五 缺
復 代 大 一
香 革 訴 不
港 命 求 可

試下先！

其實 如果你都講到偏黑 強調唔係黃皮

咁點解唔搵個岩偏黑既style?

理論係咁寫 但實質我又有見到黑皮膚既人襯灰好睇

可能唔顯得佢白 仲黑左添

唔會顯白。

我既情況都係差唔多
留到某個長度啲頭髮就開始亂翹
條辮睇落好亂 成炸草咁
你建議都會係夾直？
負離子咁貼又好唔自然
利申：絲 除左洗頭訓覺之外其他時間都紥辮

想問下如果頭髮硬到pk，一長少少就爆炸頭咁應該點剪好？
剷兩邊中間留長d gel 飛機頭如何？

電完髮，有冇啲濕泥推介

岩岩電完髮，想問係咪有d髮泥係專for電左髮既人用? 利伸巴

巴打，有冇得搵你剪？
收費如何？
唔該晒！

負離子都要睇點整先自唔自然

或者好簡單咁講 成個頭
剩係個頂唔做咁貼已經爭好遠

同埋平時有無用開護髮素？

女仔頭髮長 有時想修修個尾唔想大剪 去啲單剪
但我過一排之後再去普通髮型屋
髮型師都話你一定去過啲單剪啦 插得好勁
想問下係咪真係有咁大分別
始終頭髮長得好快

同埋我包包面的話整瀏海/電卷髮會唔會好怪
依家頭髮係咩都長
超耐無剪 又無染

請問接髮會唔會好傷頭髮

超短 或玩爆炸款

黑色盒果隻
Post 第一頁gel頭度有

黑盒正方形

水溶性既都可以咁用

thanks 超短既意思係？ 留中間？

有

偏水溶性就可以

但要睇你想做咩效果

因為常用會係wax多

我想要d jel完個頭無咁蠟，唔似jel過但又可以定型，有無邊隻介紹？

會睇得出

因為好多單剪都只係上5日training

同我地會好大分別⋯⋯

唔會 日本好多呢類型

但要整頭髮（ 唔可以就咁hea係度咁

如果係 薄髮片 駁 唔會

駁得唔好既珠仔會

邊仔都有少少

好傷就唔會

男仔短髮 留少少中間咁果類

其實中間長d係咪型d

而家我就係左右短前面留少少陰咁，不過好似都係柒柒地

會唔會唔舒服？
價錢方面呢

我想問呢，例如你最尾嗰張圖，啲頭髮一束束咁
係點樣整出嚟㗎？
係用gel? Wax? Hair spray? 定純粹只係夾？

想知髮型屋係用咩洗頭水同護髮素架？
我啲頭髮好干同粗 次次去洗完頭都好順同有光澤

想請問您 如果平時會想轉唔同造型 例如六四中間分界 或者三七斜陰 剪頭髮嗰陣可以點樣同髮型師講 定係直接咁講就OK

就咁聽 似乎打底既產品+ 少少spray 已經好岩你

打底（ shiseido 鹽水
然後配合吹頭

有無相睇下先知出咩事

有無gel先

片唔會

約千頭或中

利申： 我無做 但以前有用過同整過

N 既輕質油

正常偏幼髮質+

Cutting 先係關鍵

支持

鵝蛋形面比較適合咩髮型
唔染唔電
而家中分長直髮

想做highlight/babylight係咪就要漂
之後就會甩到黃色？

雙11 黎明行動
光復香港 時代革命

明 香
天 港
三 人
罷 唔
好
再
掛
住
返
工
啦

Thxxx

幫手推下先

我遲下會覆架啦 放心

而家發生大事 做曬要做既野先

因為琴日中大既事情

我住太遠我無去到現場

所以我而家 諗住買架車幫手

因為真係好L嬲

我呢三日都有罷工

只係心情真係好差 所以無覆啫

我搵埋架車就覆架啦

光復香港
時代革命

毒L 點剪好睇D。

最普通 最basic 既 洗頭水 護髮素

咩特別野都無

好順某程度上都關洗果個方向事

反而 salon 桶裝既 係咩特別功能 都無

只係普通既洗頭水護髮素

因為 有時係洗完後有機會要chemical 盡可能用最普通既就可以

你平時有無用護髮素？

關鍵係有長度（ 頂部分

最好頭髮有chemical 過（易於造型

個頭又大又又長 欖球咁樣
成30cm 我得米8
點搞？

想入行 但係唔知邊間請jun 有冇好介紹同見意

唔染唔電可處理既野好少

因為無得做任何修飾

因為都係得返

陰既處理
同埋中長短既長度

無相黎講
咁基於標準

頭髮既總長度（ 睇你覺得自己邊度比較靚

如眼靚 就以眼 至下巴既倍數 去決定長度

（由下巴開始數倍 愈多倍 優點愈模糊）

陰就可以參考下

鵝一定係長架啦
咁長就要實既陰去做cover

理論純屬參考
都因個人實際需求或效果而定

要睇 你自己個style 而去決定

咁都有唔電唔染既人好好睇

但本身大多數都係極具個人風格

有用啊 但望落去好毛燥
我諗緊係咪要換返個salon啲吹頭風筒先得
宜家用緊panasonic負離子個個 冇長風嘴

唔係好明陰戈part
長嘅？ 實陰？
即係啲陰分界 定留陰遮額頭

實有辦法
睇你可以比我點整

就最近屋企付近

四四正正既裝修+d 人又有要求咁

細個果陣唔識分好唔好

就係人地門口捕返兩三個鐘（ 細果陣無野做）

留意下出品 覺得靚咪去見工

當然係好以前既方法⋯⋯

我覺得開頭近 就腳好近要

習慣左先 慢慢開始

有長咀係會吹得靚少少

長短 窄闊係講緊面形

鵝 屬於長形

所以有陰會相對比較好

之後就睇兩邊兩執野

係闊面定窄面

純粹想轉髮型底下比既參考

因為你分開界

想電上直下曲，見到好多隻藥水，有paimore，shishedo，ATS，仲有好直療熱療嗰啲，其實邊隻好？

我諗牌子以外
技術同方法重要d

Paimore 我覺得麻麻
整得唔好（因是有好多做完黎質感都好差）或重複整手感好似塑膠

（我自己都有用paimore 只限漂粉）

同埋我唔鐘意佢用個療字誤導

Shiseido ‘電直ok 鬈太自然太唔襟

Ats 直鬈都平均

我鐘意佢 有好多電前電後護理可以用
配合唔同情況可以用
電完好多時都維持同髮質水平 甚至手感上比原先好
（但唔係真係髮質變好左）

如果側邊後面想好似圖4咁剪 應該點同髮型師講 如果唔比圖既話

佢有電過 如你係直或粗硬髮質

比圖就直接d

如果唔比圖就講 保留少少頂既長度同埋厚既感覺

我有電過 但後面側邊長晒 無層次好樣衰 試過同髮型師講話後面唔要 側邊少undercut 但好似都做唔到圖想要既效果

覆漏左
Sorry

如怕漂後既fateout 問題

做隻淺既啡色都可以

只要係做有對比

其實唔用漂都可以做到好多特別色系

只係如果超粉 霧 淡 或 冷色調 或色素好濃既

先最好要漂

等我之後都dm下先

留名

20幾年其中一邊額角高想問應該點護理及再生髮？關唔關頭瘡事？

學生哥冇咩錢出邊染頭,想自己買野染,有冇邊隻product推薦

男仔岩岩染左個灰頭
想問下係唔係要買d 去黃 定 鎖色果d洗頭水？ 有無介紹

Shiseido 電鬈可以keep到幾耐

離一離題
對髮型唔係好執著, 但係堅持唔去速剪既原因係想洗埋頭
但係洗頭真係好參差, 好多都9黎....
(都明白Junior 求撚其做, 洗一個客拆得雞碎咁少)
遇到識洗頭既仲難過剪得岩心水

原來我剪個個係藍好sad

咁真係要換, 冇法

樓主係黃 你可以試試佢

頭瘡關 唔好R 會一邊愈黎愈後

我自己就係

忍手呀

咩色
而家咩底色

之前有無做過咩

無問題 我開比你教你

上色灰色 （Q8)
去黃就（lakme)

20幾歲就一邊額角高老豆阿爺都無脫髮問題，因爲我都有頭瘡，有咩方法會少d頭瘡？？

其實佢只係比平時自然 如果有吹頭有整

而你要求既又唔係自然到爆既鬈
（自然到好似手吹/輕輕set)

自然到爆既參考圖

都係電既 但我呢類會襟少少 我會預鬈dd 然後教佢簡單吹

基本上半年 或一路唔剪 走 都會有係度

唔係雞水
都18 蚊個

而且我對洗頭既人員都有基本要求

唔撚想做可以唔撚做

咁既態度就唔好做服務業

我唔洗你 洗到好似以前咁 好爽好舒服 讚不絕口

但基本服務 要有

Sad

其實正常人都係黃既

藍既你真係唔知佢痴左邊條根

由其後生藍仲奇

廢老我就不嬲都仇仇地

重點係 次次口講經濟大環境乜乜77 陰謀論 暗黑兵法既

你又唔係搵好撚多錢 ⋯⋯係咪太得閒諗多左？

但藍黃都好過中立⋯⋯

成日話搞到亂

《從來令到香港社會亂既既係當權者，唔係反抗者》
《社會大眾要考慮要反思既、係點解會有咁大既壓迫》
《你點會去指責一啲被壓迫既人》
《而唔去指責壓迫人既政權》

梁天琦-

樓主，tg你問咗少少野，麻煩晒，thankyou thankyou

我後面頭髮好突出搞到成個戰艦咁

冇特別話想染咩色 但髮型師話過淺色會睇落冇咁大舊（我髮量好撚多）可能淺啡
宜家黑色 冇漂過+好耐冇染髮
冇做過任何野 冇電過etc

唔該巴打
光復香港

本身電開髮 平日可以就咁向前 又或者64分界
本來都唔想特別變架喇 因為幾中意宜家咁樣

但遲下會見工有個interview 感覺上宜家個髮型唔多啱見工既場合 分界同向前放都係 唔知點解分界+埋套西裝個感覺太過casual 係咪剷得太青既問題呢

有冇咩建議可以點剪

LM

剪短或電

係彈出黎直插咁？

我都想自己染,但係唔知邊到有得買同要買D咩

想問下去salon整完負離子後，自己買料染頭會唔會影響直髮效果？
整直完隔幾耐先可以染？

有無蓬鬆打底噴霧推介(FOR 男)?
要唔傷頭ge
另外blumaan monarch你點睇?

我想自己染依兩隻色其中一隻
我想知邊到有得買product自己染
要買邊隻好同要買D咩染

本身漂過 宜家頭髮生番出黎布丁頭
想染紫灰色 係咪一定要再漂先唔會好明顯兩截色
利申：絲 本身頭髮好黑

不嬲keep住一個月鏟一次青
最近想慢慢連側邊都留長
發現側邊的水位d頭髮攣到好似鳩毛咁
可以點解決？

Hi 樓主, 想請教一下如果我個頭係以下咁樣可以點搞?

男:面闊,頭圓,後腦扁,頭髮幼,兩邊頭髮向橫生

Thanks!!

Shiseido wbe11/n11 + 6+9 雙氧奶 1:1

想偏棕 就用n11
茶色少少或淺既就wbe11+Wbe13

時代革命

興左好零架啦

唔止合理 算平 咩牌子先

剷得太青係問題

分界向前放 係會咁

你試下向後放會join 好多

髮型用品店 無自染過超市或黑色

基本上shiseido 滿足曬

（當然未計講溝色咁複雜既野）

因為普通一隻色 每個牌子都有隻標準當用既

長髮就唔好自然 坦白 一達達之後都係好麻煩

+6+9個度唔太明 係用6定用9 定巴打意義係各一半

無用過 但有用過呢隻牌子既其他

幾好

鹽水或bed head 泡泡（紫色

上面好普遍
Shiseido WBe11 6+9% (平時我會溝少少n
但自染無咩所謂
如頭髮黑會加少少13 添

下面紫紫地要溝色（ 好難教到你）

係 或者選擇用漂highlight
底色唔漂

你重新全部漂 無限loop 100 次

各半雙氧

膏奶都係各半

膏40g
6% 20
9% 20

除左剪

另外個方法就係選擇個接受到佢既髮型

唔好自然？
Btw我淨係染頭頂, 之前都係自己染，而家長左搞到2節色
因為聽日去整負離子，諗住過1個禮拜自己染，
最驚會影響直髮效果

紫色果隻可唔可以用 shiseido V/La染
同兩隻都洗唔洗漂
Thx巴打

即係其實唔洗專登剪過？純粹係擺位問題？

我仲以為要換個髮型

頭髮日日洗都有頭皮點搞 轉過幾隻都係咁

好 明白 唔該哂巴打
Btw 如果想係栗子個隻啡 係咪應該wbe 11

有咩方法或者洗頭水可以髮再生

咁幾時用上色？幾時用去黃

自染sorry *

染根 本來影響唔大

影響大係用品既質

如你用泡泡死硬

紫果個 咁一定係建議漂最好

唔漂 都係格硬用極速盡量做

或先推淺左個頭先

試左先

如長度岩 係擺位問題 放心

等你話返比我聽

之前用過咩 可唔可以詳細講

本身皮膚算唔算易乾易癢

（如果用過萬寧隻head&s

就可能要花多少少耐性同時間

咁⋯⋯

呢個牌子同款就好似唔常見啦

咁唔係

用N好

如頭髮 本身好黑 就用be

或be(2)溝n(1）

（份）

太多產品同太因人而異

髮再生呢part 唔敢比意見

但我見過 有人努力洗 係洗返出bb 毛仔

但無咩作為

通常我建議頭一星期去黃

上色就看門口或唔買都得（因為我覺得麻煩）

上色 咪甩甩地色時用 開始金

咁都有頭一星期就用上色

睇自己

巴打 telegram pm咗你

投票喇！

有冇啲唔洗漂既色推介 皮膚都偏黃
但半年前電過髮
染會唔會好傷？

想染灰色就咁用shiseido g8得唔得？原本係漂底
同埋黑色新生出尼嗰啲要再漂定就咁上色？唔該曬巴打

Hi髮型師我額短，得三隻手指咁窄，應該要咩髮形先啱我

巴打 telegram咗你

本身頭髮好乾 而且好多好厚 髮尾有時打kick 似掃把
長頭髮 唔定期去剪薄嘅話會蓬鬆 再加上啲頭髮好彈 成日飛曬起身
3個月前漂過 如果想搞翻好個頭令佢直啲貼服啲係咪做直療/負離子？
定其實整唔到冇得救？

鑽石面 想剪 短髮 有咩推介

天生攣 好勁嗰隻
4月尾去電梨花頭但電得好衰
之後9月頭想去拉直但個人話我個頭電唔到然後淨係染咗同做b5焗油 比咗枝b5 infant complex我吹頭之前㩒
依家越嚟越頂唔順個頭爆炸得咁犀利
想問下我依家電得未

立場呢個區選網頁 好好

何已完！

paimore漂粉邊到有得買...

額高面長瘦
點搞

M字額 髮線高 點搞
面瘦

區選只係一個開始

香港人 反抗！

今日會覆曬所有問題

想問有無試過幫長頭髮既男人剪頭髮?姐係長到差唔多到腰
如果有,最後剪左咩髮型?

諗住染深灰 點知染完藍藍綠綠咁
髮型師話洗洗下會甩到深灰
但越洗越綠 係咪除左染過之外都無得救？

唔會

唔漂既色

大多數
係主要

淺啡 深啡

偏啞既啡
茶色
或 棕色

新生唔漂唔會上到灰

可以

但shiseido 快甩

一般漂上我未必會用shiseido

好小問題

但如果女仔剪陰要留意

空氣瀏海好易出問題

呢種情況

根位 或髮量堆積位 做d 處理

例如剪上同chemical 上

但我想問 係咩長度

剪薄有好多方法

而我薄既方式可能會做埋斷層

相

呢類咁既情況要睇實際情況

但如果好差
我都唔建議會電

但當然有好多方法轉左佢

咁首先剪都有特別既處理方法

Eg斷層 令佢唔好同一點堆積而嚴重打kick
同時個形都會輕d

有時電完 未必係因為chemical 而炸

而係太生（太健康 軟化唔夠

你落完洗頭水或洗完頭 濕既狀態個手感如何？

搵條髮絲出黎（一條軟細既髮絲

好似橡筋咁 陰力拉拉 feel下佢韌唔韌?

所以呢類 真係睇實際情況去執多

我係自己叫貨

好多種搞法架喎

有頭髮就得架啦

你長到腰咁

其實都係玩格調野

最後剪左咩髮型 其實同你而家幾長

除左係設定上有直接關系之外

其實 效果上係無

有人之後會剪返短
有人之後會剪偏中性既髮型
有人之後會電 玩舊既男中長頭

長中短
電唔電都有

所以都係睇下襯咩同可處理咩再諗

有冇邊隻推介？thx

唔會

因為漂唔夠
或之前有自染過再漂

如果係漂唔夠之前

上色既時候+ 少少紫或基色 上深灰都會好少少同靚dd

黑人頭 7-1 &E-1
想深多少少會加少少0-11 同埋加少少4-0（基色

7-1 主調

E-1 (1/4)

0.11 4.0 兩粒青豆咁大到（如150 g-200

膊頭以下 大概胳肋底位
成日去剪薄好麻煩 我又想繼續留長

短髮有冇咩好推介可以玩？
前陰唔想咁長 想維持番喺眼眉上邊

同埋巴打你有冇做錫紙電髮果種 見有d人電左果隻之後幾好睇 又唔會太長 果隻電係咪相對地唔洗留咁長？

有咩曲髮hairspray推介 吹完頭gel好晒都好地地 見到曲髮啲紋理 但係一噴完Spary 就成個頭塌晒 變咗一餅嘢 唔落spray 反而keep得耐

其實我想問係咪每個髮型師對短髮嘅定義都唔一樣

之前剪頭髮果時 個髮型師話我d頭髮仲好短 但我pat 前陰雖然未遮住條眼眉 但都掂到架啦

減重同長度 唔會有太大影響

唔知自己點剪好睇 電染都ok既話
你會唔會幫個客發板

天生有攣毛底同頭髮比較幼 加上之前有染髮 個頭髮比較乾想頭髮貼服啲嘅話要做熱療定係焗油好

天生曲所以長期都要電
近年都係上直下曲 大概7-9個月就要電一次
係咪唔適合漂highlight？
之前試過漂一次highlight 隔左半年以上去電頭
technician一摸就問我係咪漂過 話漂過再電曲冇咁靚
（當時長變中長 已剪走大部分漂過的位）
係咪真係電髮同漂頭不能並存？
感謝巴打

有做 相對唔洗太長都可以
長有長咁玩

L’Oréal (金大枝）

輕既spray 而spray 都唔係直接噴射

係 嬸落去咁噴

咁當然會

不過 我會睇返個客自己

但如果你垂曬落黎計都當長

你平時個髮型 應該好少變化

正常係我發多

當然你都要同個客溝通

我大約會係7/ 8 成我
2/3成客

當然有d 剪左好多年好熟 交曬比我仲好

男士洗剪吹，樓主收幾錢?

Thanks 順便問埋 如果頭髮開始散係咪即係要去再電過 點解人哋髮型屋洗完頭可以keep住一束束 係咪關洗頭水事 自己用手揸返個形仲會越整越亂

想電髮，有冇髮型屋推介

頭髮勁毛燥
想整直/貼啲
想問負離子 直療 熱療 有咩分別？

想問染呢隻色嘅話 洗唔洗漂

其實熱療 同 個療字係無咩關係

而且係多年前既產物

任何天生鬈 做直 或唔係成個尾做埋直

其實都會好自然

Treatment 都好重要

但貼服就一定係關於直

用treatment 去諗住貼服 其實係唔襟同無謂

Treatment 係比養份頭髮
令自己打理上 處理造型上 或chemical 效果更好

想問下電髮後覺得效果唔太岩自己 有冇咩方法還原下個髮質

全頭漂係唔建議 輕漂係可以

隔半年一樣都係存在
除非好短頭髮

其實都係電到 但要小心d電 highlight 太多都唔建議

因為主要漂highlight 電得係因為有部分都係無漂 靠無漂帶起成件事 仲有第二點 如果係過度既漂 就算啦

過度既意思 係漂後好乾 或本身做既色要漂得好乾淨

但 其實 漂後再電佢係會甩色

如果你講你呢種情況應該係咁做

雖然唔知你幾長

假設你岩岩做完直根鬈尾 當你無耐或同日做埋漂highlight

其實都係無問題 （最好諗下之後或色既喜好啦）

半年後有新生髮（類似你既情況）

其實剩係做返天生鬈既部分已經可以？

而highlight 本來有漂過都係會有highlight ....再上色一樣有 無任何抵觸

咁想問問巴打你平時點收費㗎？

落styling product 洗完頭 既意思

係洗完頭 濕水 定係人地幫你罩乾完
定係styling 完？
自己用手渣返 可能係關手法事多

鬈髮標準輕輕講一次

洗完頭 有用護髮素

沖乾淨 擦乾少少

然後用wax去造型 渣勻係頭髮上 然後
擺好個形 然後用風罩 慢風烘乾
即可

想學set頭 完全零經驗
純興趣, 有咩建議

我會推介我自己

所以你可以睇電post1既相 小弟不才
髮型既野好個人同好夾人

推唔推介既野唔敢亂講

或者你身邊有朋友你覺得個頭好睇或有型

不妨問下

無太大分別 如而家

早六七年
直療做出黎係自然d

隨技術同產品既進步 比直療更好都有

而家要做個死直仲難（因為產品質素太好了）

除非你去幾百蚊話包你六七樣野既地方

唔敢講一定好差 但會係成本同機率問題

而且而家係以技術 同組合想法 去做主導

緊要過以前牌子行先

同埋paimore 直療 同療字係完全無關 唔好誤解

做得唔好或做得多 甚至佢有塑膠手感或唔索水既情況

我唔太鐘意

利申；我有用paimore 但而家只有漂粉

要

睇落你唔覺

但我呢個客人

天生鬈
頭偏大
髮量多
但鐘意輕薄柔

關剪事

所以剪完而唔覺 係件事成功左

我好多天生鬈呢類型 雖然做一個比平時攰

但成功感搭救

（而且呢個人會好乖chemical 後完都做treatment 所以髮質keep得好好 ）

買個假頭 鬈夾

睇片 學

Ig等

基本功比錢上標榜。

其餘新野自己再睇 到時睇得明易學好多

隻色Hold到幾耐

有冇幾舊水既強力風筒介紹?

入行遇到個仆街師父點算 但又唔想走

請問女人油頭all back可以點set?

樓主間鋪喺邊區？發現剪開嗰個係藍想轉人

尖沙咀見！

出唔到張圖

光
復
香
港

樓主 有冇咩產唔令頭髮唔毛燥同貼服點？

天生勁多頭髮，髮硬

髮型學校 Google 就有曬資料

唔錯既

咁要霸氣睇黎要睇埋衣著同髮型
相

呢類型 一個月都可以 用返岩既洗護

Parlux ok

型號385 小巧有力唔貴但唔記得幾銀

問下公司可唔可以轉

如果唔可以都唯有係走

點仆法 探討下

唔洗

8 字唔難

有d 再輕d 再透d 就自行調整 再改

佢唔比我post 所以我姐樣

我認為 女性短 係曲線比較多

（如果要短同男咁）

至於去到油頭黎講

我會覺得男女係一樣

因為都去到好短而且係線條 ，分明同俐落

可以同男咁搞一樣就可

尖沙咀

直接做直

配合hair cut 肯定輕

如果有色更一流

我好鐘意將頭髮多既人做到 好柔好輕

但唔會覺得又碎又薄又爛

雖然 剪會比平時花多左時間同攰

但做到髮型師做唔到既野同解決到人個重點問題 個感覺好爽

所以我都幾多頭髮厚 多 頭骨大 仲會有天生鬈既客人

一言難盡

點解依家愈來愈多人有甩髮問題? 特別女士
係街見到好多年輕少女，頭髮都好稀疏

半年前電過頭髮 但已經直返
頭髮量少好幼 今次想染加電
兩者可唔可以一齊做？
以前唔識 用過好多次泡泡染 係咪會好傷
不過都係想染返唔洗漂既色

光復香港 時代革命

呢種啡帶少少粉紅，洗唔洗漂？
我d頭髮天生少少鬈底，又粗，又毛燥，唔想漂

因為佢地擔心唔知幾時會比popo無緣無故拉左

好多原因既 留學既人又多左（外地硬水洗係有影響）

又夜訓左 小做運動
飲食
又無話太注重養生（後生）

純個人睇法

可以

但泡泡完既頭髮質感好差

除左大剪 同埋結構減少堆積 做treatment

之外

都無咩方法解決到

同埋我好憎泡泡後既頭髮

雖然有方法處理左

但佢都係比較（漲） 手感

一個係長用摩洛哥油
一個係泡泡染
同埋因爲唔鬆 驚塌/ 懶唔用護髮素既人

漂一次上唔上到色頭髮硬直粗

有冇人拎住張勁靚女嘅明星相叫你跟住剪，但條友好柒

有時好想喊 好辛苦 又有挫敗

係幾c服 幫襯過4次
上星期剪電完又係好爽皮
Btw電完平時洗完頭係咪吹到全乾會好啲

想請問頭髮軟，額小小高同埋埋額左上右上都高高地可以用咩髮型執執佢好啲

想問電左髮既話可唔可以用護髮素?用左D頭髮會唔會直左無咁髦?

分高d 個分區 短既部分再多d

但其實粗硬直你預都要chemical 架啦

除非你簡返d 粗硬直既髮型

不過多數都無咁好睇既 果類

五大訴求、缺一不可

唔洗

但長果個尾 有d 粉粉灰灰就要

我調過隻色 可以做到呢種feel

但我之前做既 都係正常髮質 （唔係幼唔係粗）

但自然黑頭髮上

如果粗底 我諗隻pink 要多d 同雙氧要調節

粗去到下面果個咁淺就應該唔得

當然漂或推淺曬佢就一定得 好易添

呢種色 一定得

咁總有其他方法處理

只要佢唔係堅持一模一樣

我都會盡我所能

咁當然 靚女或仔 其實點剪都唔差得去邊

所以好難跟

想幫襯
有冇地址

哦
咁其實都只係人生既一少部分黎架啫

又唔洗搞到好似就快有情緒病咁既

可能佢愛你既方式唔同 鐘意鞭策同挑剔

咁又唔係一件壞事 我初出茅廬果時
都好多時係咁 但而家睇 係幫我打左好多強心針 良好習慣 要求 既基礎⋯⋯

就算雞旦挑骨頭 你做到佢連雞旦都挑唔到 咪仲正

Btw 要識放壓或減壓 純粹我個人比較鐘意咁 當然果刻唔鐘意或覺得辛苦 若干年後 係感恩曾經發生過

如果 你自問 自己好多野都 比盡力再盡力
唔多口 勤力謙遜 準時負責任 愛學習

都咁既話

轉公司啦 唔一定得呢間公司既

總會有下一間會岩你/愛你

既然你一言難盡 唯有我講曬我想講

定其實佢係藍絲
咁就唔好撚做啦！

佢經歷過咩黎

有無用護髮素（每日）

洗護產品用緊乜（無矽？ 深清？ 或者萬寧果隻thxxxxxx唔識串 成枝唔係黑就白）

都係盡量控制架咋

其實我都唔係變態 我又唔係要你洗到我客反曬白眼

只係該有既一定要有啫 咁有讚無彈就最好啦

唔洗全乾 尾剩返少少濕仲好

呢種情況電好

因為你個頭一定好塌或貼 頂部

或者岩剪短 剪短都得 （好短）

睇樣睇面形啦

電與無電都要用

唔會 反而唔用會無咁鬈

而大家既錯覺

係因為剩用洗頭水 洗完會鞋會kick 會鬆散d

其實 只係手感上係 同埋 你用返護髮素 再噴少少鹽水都會有呢種效果

頭髮接觸到鹼 呈踞齒狀既毛鱗片會張開 因而互相糾纏（做成較鬈較鬆既感覺）

接觸到酸 毛片會收服返

如果長期張開 會影響到頭髮入面本身既所有野

所以反而係咁襟鬈

同埋電之後有人用護髮素會疑似甩更多

係因為你鬈會藏頭髮 你用護髮素穿透時 其實 會連之前藏住既都穿埋出黎 所以咪會錯覺左係咁

唔該巴打

我想問電髮要隔幾耐先可以電第二次同埋電完法要點樣保養
電左唔夠一個月已經變返好直

巴打點睇Goldwell染髮
見Salon用呢隻 都幾平下

香港人 報仇

第一次染髮咩都唔知 問嘅問題好戇居 求大師體諒下指點下小妹
我係絲打 見到ig d優惠套餐 膽粗粗一次過染左深啡色加電左髮
我知道一次過搞髮質會變到好差 所以決定之後唔想再染
如果遲d開始甩色 又有布丁頭 而我決定染番黑色 會唔會甩番做啡色？
有冇方法可以番去一開始嘅頭髮？

染左一次之後我真係唔想再染 覺得自然嘅髮色黑色最好

對啊一小小厚就好易塌 所以我都諗住電好 多謝你嘅回覆

（搭嗲）個人覺得女仔染髮會好睇啲
係咪你自己睇唔慣呀

巴打大約幾耐覆一次tg?

其實都係
同埋我本身個人鍾意自然d 如果唔係d咩重要事/見重要嘅人 我連妝都唔會點化 成日化妝好傷皮膚呀

樓主想問下平時送嗰啲treatment e.g. olaplex webond100邊樣好d

男仔長頭髮 有咩造型產品可以keep住條辮唔好鬆

本身淨係個頭頂留長，可以扎到個波波，左右後都keep全每月剃青，但而家頭頂剪短到變陰，想成個頭留長，但又好似不修邊幅咁，除左帶帽可以點

一年3-4 次

但 你可以檢查下個鬈

洗完頭濕水時個效果

（電髮係電完睇濕果下

吹乾要有方法

還好 稍舊

其實係套餐做既品質爭d 啫

其實同時電染坦白講 唔會太傷

而無咩chemical 過既頭髮就更加

如唔係好淺色底上 唔會甩返
你目前個頭唔淺就無咩野

呢個 好笑 但真係會

我咁耐以黎 第一次見有人咁留都幾有趣

你講得岩

2-3 日

有時好攰 做完野 想抖抖

咁簡隻深色既都好過黑⋯⋯會唔會成件事再自然再岩d

個人比較上鐘意Olaplex. We bond 都好用

但我鐘意Olaplex

條邊喎

鬆喎 會唔會係橡筋事 唔夠緊？

咩邊 普通一條馬尾？

Hair spray ?

因為鬆唔鬆我諗係橡筋緊要d

同埋要睇髮量 太多頭髮有機會紮唔住 要剪就一就

平時幫人紮都好緊

1. 持續帶帽
2 係現有既長度 整靚佢

唔識

但你用得超市果類 其實等於無咩要求
仲要pt

仲有 護髮素本來就要用

巴打

男仔直接搵你電+剪幾錢度

就咁用鹽水set頭係咪你個條片都一樣work?
thanks?
完全唔識用枝嘢

鹽水噴上手掌心 然後穿插d 頭髮（最好dup低頭

然後就跟住吹 就ok

好的 感激大師

如果隔一個月之後再電一次會唔會傷到甩頭髮

穿插d頭髮係咩意思?

左右兩邊d青長返半個月就會箭豬咁向左右生叉哂出黎 洗左頭都係咁
有冇邊d方法可以最有效率咁令佢地向下貼服?
最好唔洗用到風筒

咁又唔會

但無都都好睇佢用咩藥水電同技巧

除左藥牌子以外

我電 一般第一劑都唔會掂到頭皮（因為我唔係用落藥水既方法

我都唔希望會掂到

手掌手 於頭髮中穿梳

Dup低你個頭 再穿

去剪頭髮

或者剷青dd

開始有m頂 去台灣定韓國植髪好？

m額先真

頭髮非常幼軟
gel 前會用先moroccanoil 順髮油 &， 跟手再morocanoil 髮泥
都係好難gel 起， 係咪要加spray 定轉其他泥
邊隻無咁傷頭髮

我第一次電係齋落藥水醃，頭皮一定都醃到啲藥水

但係我個時揀嘅係貴啲冇咁傷頭髮嘅藥水，所以就希望今個月電多次唔會太傷頭髮/甩頭髮

呢樣又真係比到建議你

我見過四個人
兩個大陸 一個台灣 一個 韓國

四個人都會持續見 亦都係見住整完到半年或生返

台灣果個最好

Dcdc 生髮

你搵下

Shiseido 亞麻色應該係大約咩色號？

染同剪唔係同一個地方
剪咗先 定係 染咗先好

想問下岩岩剪完d陰好齊，
點解長左會變barcode

晒傷頭皮 會唔會甩頭髮

男短？

唔好用Mc oil mc d styling 好差

幼軟靠吹頭或電起佢

然後用泥

Spray 同電比較

每日spray 情況更差

唔關事 所以我個方法係搽
而且效果一樣⋯⋯ 係卷果個辛苦 即係我

黑髮上pa9/m9

我會鐘意用pa 溝少少藍

剪左先

唔同好咩？

你係額高？ 髮質偏幼少？

會有影響

剪開嗰間剪得幾好 但佢純剪髮
係我唔想無啦啦轉人剪啫

額高但粗

塭下dcdc 大陸不了

邊隻泥易洗 & 無咁傷頭??

佢無得染咩 純粹8

粗糙粗鞋
唔落開護髮素果隻定真係粗

粗由短變長變barcode 除左好笠之外 無咩可能係咁

正常應該成塊野咁 如果真粗

通常額高就一定
會有呢種情況 唔介意勁齊有少少蓋feel

可以分多少少頭髮做陰 會無咁barcode
但你要分清楚你係咩髮質底

如果你唔係每次用護髮素 或本身無用開

有機會係粗糙 粗鞋 而唔係髮質本身

咁巴打有無邊隻推介

Lebel
Milbon

Wella

冇呀 速剪type 高質剪髮

洗頭水著手

Davines 都幾好

12.8 維園見～

頭髮少可以叫師傅點剪

頭髮太直可以點gel極都gel唔起

呢個算唔算有脫髮問題定係髮型師剪得唔好？啲頭髮好鬆散 好易比風吹亂 但髮絲又唔算絲 薄到要啲頭髮左搭右先厚啲

天生頭髮幼有無用

短髮想拉直加內彎
之前做開負離子 間salon sell我做直療
係咪真係好啲？

就住剪
其實 避重就輕 拉上補下

薄既剪厚剪實佢 厚既剪開減重

然後成個頭感覺既均一又唔會薄

點叫 佢係識 見到你個頭都會問下你
講下傾下 然後就叫你交比佢執

（當然好睇佢識唔識啦

好難叫佢點做
唔明就唔明

電

或試下吹頭 不過都係會建議電

你可以試下用少少鹽水 噴係手 搽係近髮根至中處

然後 睇我第一頁有條吹頭片

天生鬈
薄

我建議 成個頭留長佢
由得佢鬈 然後兩邊剷

將上面留到一堆野咁先

仲有少少m

有幫助

但唔會變返粗

髮根曲 頭髮粗+厚
十個髮型師十個都話剪短會柒
有無轉機

直內彎係好d 短

技術緊要過牌子既

咁如果你又信任佢
而你又係果間搵同一個人整過幾次

不妨可以試試

最近鐘意電髮 想問間3月咁電會唔會搞到越嚟越少頭髮？

利申巴

個頭漂完甩色 隻色好柒
又唔想keep住補染
可以染咩色唔會咁易甩到變金或者變黃

面形
頭形如何？

鬈成點

你既短係幾短
（如果女仔下巴bob 其實都唔洗點諗）

雖然我有方法剪到粗厚
剪到好柔和同輕感（唔係碎

但天生鬈果部分難搞

整唔係問題 都唔難

但有樣好確實既事 成個形唔夠兩個月
會因為天生鬈而變得樣衰

除非你接受要持續整返個根

最短係點

一年3-4 次可以

電時留意佢藥水會唔會接觸到頭皮（第一劑）

因我用左搽上卷既方法 我自己同同事朋友 返黎既cm都係無咩影響 比以前好

客就已經無咩人講有甩得多阿 果類問題

而家色或

深藍 fate out 一定靚（個底如夠乾淨

有無相望望

咁用平啲既藥水會唔會令到啲頭髮nut多左？

其實係真係會

唔係收得貴就一定岩

用返大路牌子野

好耐之前既藥水同現時藥水比 確係好大出入

連操作都係

除左我係一位髮型師之外

我持續左七年都有電
（因為本身我頭髮都好細軟幼

咁有冇邊隻藥水係正路？ 我唔想越電越少

咩係而家色

深藍 fade out有無相睇下

利申 巴

電髮果度 我見有loreal同paimore冷療 兩者相差兩百蚊 想問應該點揀好？

想問下如果做sheseido染髮唔做treatment會唔會令頭髮越黎越鞋？
半年前電+染過個頭 而家想剪短+染
平時有用髮膜+髮尾油 但髮尾都係越黎越多開叉
係咪加錢做個treatment會好d

上（幾？）個post問過你野唔記得左覆你
我有頭皮敏感 都幾犀利
敏感嗰啲位會生唔到頭髮 有個窿咁同埋有大塊頭皮 勁痕
有咩洗護推薦？ 試過davinis 同insight都只係止到啲痕
情況類似咁

係咪真係要做頭皮護理先救到？
同埋你仲有咩焗油揀呀 想試webond

天生鬈 如頭大

真係無咩可能做到呢種咁輕

就算有 都係好格硬 你要keep住拉

好煩好惡搞

要無曬漂既先得

剪都有方法輕少少

如天生鬈想有輕感 非電不可

黑人頭
Wella
Shiseido
Goldwell
Paimore 都算既（只係我唔鐘意熱療直療比人吹大左個療字）

技巧同方法緊要d

奶奶灰灰咁 而家頭既色

對唔住 打漏左

有 要搵 夜 眼訓 聽日搵比你

雖然我就無做開咁樣既收費模式

但信你個髮型師既建議比較好 反正你都搵左佢整

不妨真心交比佢

要

遮唔曬

但對比無咁大 反而仲好無咁覺

如你覺得係 啞啞灰灰 冷tone

要

因為我就咁睇 佢左邊又唔算話好冷色

溝都係有辦法做到

但如果你明確地覺得係冷冷灰灰tone 咁

漂～

可以

如咁都搞唔掂 睇醫生比較好

留名學野

果隻藍 會甩到呢隻灰

另外果個都係玩甩色 染d 深既啞色系 色素濃既然後等佢fate

早一兩個月係咁洗頭同吹頭後都甩大量頭髮(連髮根個種) 唔知關唔關轉季事
跟住個髮型師比左隻叫O way既micro-stimulating洗頭水我用
洗左個半月係甩少左啲頭髮
但係好乾冇乜泡 感覺要吱好多下先夠洗乾淨成個頭
同埋支野我覺得幾貴要三百六先240ml
想問有冇其他牌子既洗頭水代替到 盡量唔甩咁多頭髮/低刺激
見人介紹insight呢個牌子試唔試得過見佢有出防脫髮系列

睇過醫生都唔得可以點

如果有效 價錢唔係問題

無效 幾平都假

我無研究呢個牌子

好乾無咩泡 你上網睇下其他使用者有無相類似情況

平既可以試下用davines /tea tree 都ok
我呢兩隻都有用過 價錢相宜

但好個人之外 由一隻防脫轉另一隻
中間可能都會有脫
又其實可能係之前用既太差？

睇多兩三個醫生？ 或者係

飲食都要控制下喎 醫生都搞唔掂 我好肯定salon 普通搞唔掂

我係一個有濕疹底 生過牛皮 以前冬天條頸會落雪花

而敏感底既人

但而家 好多都無再發

中間戒左 兩年 蝦蟹鵝牛 照做運動 每日飲1.5L水 生果

持續左兩年 就無再發 近年 個人分享

染膏+ Olaplex 同用1.15 度奶或氧水

唔係
有漂底做法可以唔同 同埋上色要就住上

8月剪咗個Skin head 之後開始留長 一年可唔可以留到man bun兩邊10月先正式開始留長

同埋要留長 啲人話唔洗頭會長啲 但用緊頭髮急急長 又話要日日洗 邊個先岩

上網search過搵唔到咩review
冇乜人推過呢個牌子

你講個兩隻洗頭水係咪普通髮品店可以搵到?

另外都想問埋 岩岩早幾日去左salon個髮型師用paimore電左上直下曲
有咩方法keep到個曲度 同埋係咪唔可以濕髮梳頭?
髮型師話濕髮時搽完護髮油先吹
吹既時候分兩邊一路扭啲頭髮一路吹
如果我朝早唔洗頭 有冇另一啲方法令佢唔好亂糟糟?
第一次電曲唔係好知點keep

一年唔得

日日洗 係正常⋯⋯

可以 但唔可以密齒梳 而且 梳完要橋好個圈

如果你直左上面

朝早訓亂左濕返少少水 就可以

佢教你個方法 係岩 一般吹完會似set咁 唔太鬈

但岩岩吹就比小小心機就可以

gel, 鹽水果d 係邊到買平

巴打 tg咗你問價

Insight我試緊for頭皮嗰隻 有用 本身有頭皮濕疹
用左大概一個禮拜就冇再甩皮同出水 我諗其他都可以一試

明白
尋晚試左吹頭吹左好耐 係咁扭
搞到而家想買個勁啲既風筒
見有人介紹parlux385 都有人介紹panasonic
有冇邊隻家用唔太貴 快乾 同順滑既風筒 連埋曲髮用個種風罩就唔洗係咁扭

係咪洗完好舒服 係美妝po有絲打話好輕用完南瓜個隻

巴打 tg 左你想搵你剪髮

迫不得已染黑咗，想染返淺佢可以點做

如果個髮型易塌同散但頭髮好粗，係咪唔可以剪薄

如果要個頭左撥右撥 係咪開始脫髮

做開運動 皮膚偏黑黃
ching會推薦染咩色

去髮品店搵下

有時間間都唔同 而且會變動⋯⋯

睇你搵咩牌子

黑泥 68-90 都有

Shiseido 鹽水我見過70 幾蚊都有

有時佢係收人地執笠既貨尾 成箱雜乜要曬

所以有變動都唔奇

385 都可以 不過女仔就重

快乾順滑 有罩送 岩女仔拎既重量

我剩係諗起Dyson 因為我有用 好快乾 同客自己試

手殘都岩吹 非常好 重點係 夠曬輕 同熱得好平均

雖然 可能筆直真係貴少少

但我崇尚 貴買平用 一步到位⋯⋯

平少少又岩洗好用 babyliss 果隻法拉利風筒都好輕

但Dyson 真心幾好

漂或 試一執（ 用較高明度既colour 嘗試推返少少）

因為都睇你既目標 咁你如果只係見返少少啡

唔難既

唔係好關事 同都係技巧問題

無用開護髮素？

可能軟 貼幼 脫唔脫要睇本身既量先知（原本）

有人可能本來就薄 同幼都唔出奇

睇下個頭咩長度

如短既會推 淺既啞色

不過講整體既

理論上 有人話唔好染淺染金染白色

但我都有見過 好短或中長染 都好好睇

反而我覺得深色仲唔好睇 其實講整體

自然攣 攣得勁
每日要靠夾髮先出門
有咩方法可改善

整直左
如嫌 死板老套 個尾電小小鬈

因為油性皮脂 所以冇用護髮素

嗯
無咩實際關係
有好輕既護髮素+ 唔需要掂到頭皮

同埋你可以用好少好少好少好少

青豆既一半都得 然後 濕髮時 dup低你個頭

然後hi下頭髮 唔好近根 然後dup住黎沖到好乾淨

只要掂過酸性野 就可以

長用返會解決到你個問題

係自己判斷自己油定點得悉呢件事？

如果家用緊超市買到既 請盡快更換

有小部分會

但會相討比較多 或我決定既

咁我覺得你都可以講低你有咩鐘意 或好唔鐘意既

想問本身頭髮軟同好容易塌，扁，笠
有冇療程可以改善到

有冇修復勁嘅焗油
頭髮好爛

之前做過一次olaplex

Chemical ～ 電

係電個髮根？
如果想電通常大概幾錢Thanks

求推介比較天然既洗頭水同護髮素要護色的,正常髮質

Hi 岩岩漂完頭
想問下點樣護理返個頭皮同髮質
個頭皮依家仲有啲緊同掂佢會痛 望落去有少少紅咁樣係唔係正常
聽講頭一個禮拜好重要

想染藍 唔漂就咁退色得唔得

有漂過？

你天生鬈鬈地

睇都睇到爛

勁爛做bbo2.0
不過佢偏貴 同我無做

成頭又得 根又得

睇邊樣野襯

好多都有

Tea tree

Davines 都有

天然既就唔會有針對鎖色功能

天然左就邊會有幫chemical 既功能⋯⋯

但佢地比普通洗頭水會好d 呢樣野

有dd 緊係可能有 不過都好少

漂頭唔會掂頭皮 上色只會有少少那
而且 會噴防敏打底+ 提早搞左兜colour 揮發兩三分鐘先搽

痛同紅就唔常見

如果你係極易敏感既人 更加要留意

頭一星期好重要係講緊甩色 洗頭問題⋯⋯

幼頭髮可以

但其實退色都係一樣會甩色

直接漂仲好

而且其實只係漂呢類色 唔會太傷

如果你本來有用開護髮素+ 你係新生髮 無整過任何野

我保證～ 唔傷唔乾

自染？ 無

如salon 有

講下先前既情況 詳細少少比較好

上色前係咩色 有幾多新生髮

有無漂底

上色後係咩色

原先目標係點

但其實洗兩洗都會淺少少

如淺底上深

香港人日程表！

唔鍾意漂完甩做金

藍唔會 甩完係灰或啞既 仲好靚添 持續地

因為色素夠濃

反而呢種色用推淺係唔靚 手工一樣 係材料唔同

但 推淺會雜色/變得容易不倫不類

同埋 推淺都係會甩變金

反而漂無咁金 因為上藍

因為上色前都係淺色底上

前陰好易走樣 應該點做?

次次去都俾髮型師話髮尾好乾，但我已經日日用髮膜當護髮素，又會搽摩洛哥油先吹頭 點解做足都無用 仲有咩方法感謝！！

最近身邊唔好甩好多頭髮＋摸一換都會甩一兩條
本身頭髮好幼，漂一次好似等如人地漂兩次咁，易斷
呢個情況仲漂唔漂漸變好？
有冇COOL TONE啡係唔洗漂都好好睇？
謝謝

唔該晒 之後有冇啲洗頭步驟要注意or 產品推介
去護理返頭皮同埋頭髮

吹頭（ 形狀 加熱 cool down 然後落少少spray

但你係咩陰

咁隻藍可以keep到幾耐
深藍 灰藍 淺藍 最後都係甩做灰嗎

lakme紫色洗頭水推介嗎？

兩星期前漂咗highlight，個陣見個底色深冇打算今次要去黃打理
點知有朋友話好似開始金金黃黃
爬咗文知已miss頭一星期黃金時間，
但唔想補染住，係咪就得Q8 或 lakme揀？

感謝巴打

額頭高 短髮面會好肥 請問咩髮型適合 男
試過All back好核突

天生勁鬈 新生出黎嗰啲公仔麵咁

韓仔頭冇分界 就咁放前 遮到眉
最公廁果種懶人陰
類似

但自己d頭髮偏幼偏軟 好易走樣
裂陰、縮到變眉上 痴到一舊舊疊埋咁

想問下喺唔漂髮嘅情況下 最淺可以染到咩色

巴打 求洗頭水推介

出事就係在於 摩洛哥油

摸上手 手感會好「脆」

泡泡染髮 唔落護髮素 同 摩油牌子既野

係三樣我最憎既野

原來會咁 仲等我髮膜都揀摩洛哥成份！！
謝謝！ 問多樣，有邊隻髮膜同髮尾油好用？
paimore 完效果都無ig圖咁靚 唔知關唔關髮質事

身體唔好 ？ 身邊？

身體唔好就等到好先啦

講真 佢咁甩法會影響你心情 我更加唔建議搞

就算可能係心情唔好要轉換下顏色 都係highlight / section color

有cool town 唔洗漂 只要唔係太黑同太粗

偏方有 係牛奶敷下佢

Lebel 頭皮treatment 果個都可以

但因chemical 而受損既 最好都係用返天然或自然既野

而唔係用另外野去搞佢

Eg 牛奶敷患處

其實帶微酸性既都會有幫助既 但我會建議牛奶

我試過係自己到 係work 但好多年前漂頭整到

會
只係時間 同唔同程度 啞/灰tone
如果係含藍

Q8好上色 用時小心

Lakme 上色感覺還好 但唔洗小心

仲有好多簡 不過香港易搵易買佢地算係

上網日本 n . 娜普拉（ 台灣翻譯） 都有

一直都周圍剪冇固定髮型師 巴打有冇係邊間做緊

見到你即覆 覆左你先

清左果浸手感先再諗點電會比較好

我會叫你買deep clear (wella/歐洲大牌） 洗一排

然後 用架仔既treatment 當護髮素用

（milbon. Lebel paimore b5都可）

關關地 但宣傳既照片都係 只供參考

同一個人手筆 都會有出入 何況頭髮唔同

擺好曬先影既其實就。

你好呀巴打
想問有無啲咩洗頭水推介或者方法可以令啲頭髮生得快啲
我係絲黎不過之前因為病所以⋯

大汗 頭髮軟幼 有打底都好易塌 由其做運動時
有冇髮型/styling product推薦？

咁漂藍後 係用藍色洗頭水keep住藍嗎？定係去黃
甩灰之後仲可唔可以用
但係漂咗之後就電唔到

唔好剷咁青既分界

如好直好粗好貼 可考慮電

有持續用護髮素

咁到底係有漂定無漂

如果呢類質感有漂 剪左佢

咁可能關剪事

因為呢類真係簡單到再無得簡單⋯⋯

最淺 只會可以到8 lv 淺啡（會偏黃

如溝左色 會無咁淺 但會啡返或 啞身dddddd

Dd架咋

咁幼髮質就唔受影響

想問下粟米夾或者捲髮器用唔用得過？

有既話想問下價錢幾多先合理或者有冇介紹？

我巴黎既 頭髮髮質偏向硬直粗

Tst

急急長

舊時就2001

而家無咩點用 比唔到意見

咁 你要電先解決到 如運動

或再比較短

波友實測 朝早曬住踢都唔drop 但佢短短地 但幼既

係 做完 半年

但如果做kk我建議做返比較貴既bbo2.0

Kk真係好麻麻地 除左平

：貴bb以前有用過 而家唔想做 所以唔用

因為任何巴西 長期吸入都唔太好

我唔想影響到我或我個junior 所以我無做bbo了⋯⋯

你想藍咪用藍
你想佢甩得清既 咪去黃

甩左灰之後用 藍？ 得 但會係上色咁

漂完係電唔到 雖然有方法電 但電完唔係你諗咁既效果

同埋都係要整

次次同師父講唔漂只染好似唔係咁鐘意
搞到成日唔係咁好意思⋯
係咪個個女仔去都係$800以上埋單？

一定要吹鬆 最好用埋 圓梳卷起黎吹

濕時

對住頭中間打圈吹乾 然後用 圓梳一層一層碌黎吹 加熱 -cool down 然後泥同spray

如嫌麻煩直接電 或天生鬈都會易吹d

呢種長度既吹頭要真人教 或者上網睇片

文字搞唔掂

啞色既啡

你之前都係染warm tone?
你既膚色係點？

啞都要睇個師傅執唔執得正 識唔識

今日有個女仔想染紅 （ 一諗起多隻紅色再套落去都係唔襯+顯黑左

然後佢交左比我搞 啞色唔漂 即白同即靚左

呢樣野要睇臨場

如你係懶 買完都係唔用 就直接電

Babyliss 男仔用 500-800 筆直岩架啦

硬直粗用set都係唔soft 所以我既建議係電

幼頭髮或正常髮質都可以

有少少唔同

但好近似

中分最save

哦⋯⋯ 我諗就唔會

除非你比黎比去或 講黎講去既色都係要漂

咁就有少少

因為好多人覺得靚既 其實大部分都會有漂

漂有漂整 唔漂有唔漂既整法

點解會有唔係咁好意思

樓主有無鹽水推介?

公仔麵係冇漂 自己自然生嘅頭髮
呢種髮質係咪唔可以有瀏海？

Shiseido 夠曬

但而家興用火山水 但難買

唔係 你唔介意係鬈咪得

都有人特登電少少
真係有鬈既陰

咁好小事啫 你呢種情況

我點解問有無漂 因為你隻色好核凸 好似漂完再上黑然後甩出黎既啡咁

下面類似

今次間salon係用lebel既染膏
灰色頭髮用邊隻去黃/補色會最好
想d頭髮keep灰色keep得耐d
用過幾隻普通髮品鋪買既 好似分別都不大
想睇下有無d好d既選擇

天生攣髮，髮線高，仲要m額
巴打有冇咩建議

四眼有咩髮型推介

唔唔知點解可以甩到咁

原來巴西唔好

漂後最襟最靚 上深dd 既藍

Q8 灰色
Lakme

呢個？

巴打我國字臉 baby face 但個身骨架又好細
有無咩長曲髮既髮型岩我
見到台灣復古卷覺得幾靚 但怕自己整完個頭超大

如果同ROYD比 邊個好啲

大把選擇 小問題黎 咁本身髮量多唔多

陰唔好 唔拖唔水 郎曬眼鏡會翹

分界 或至眉上

咁我都唔知點解
可能本身上既色或牌子

嗯 咁你地久唔久整還好

我地或同事會整好多個

我覺得唔好啫
何況除左貴果隻 bbo2.0之外

其他都無咩用⋯⋯

但貴果隻又唔多人接受到 所以索性唔搞

雖然我要都拎到

Yea

如果骨架細

雖然細粒玩呢種我覺得都ok

但你 會唔會變到頭好大 如本身都係有呢個問題

會仲大

或者你會唔會著鬆身野先

Royd我無用過 有無相睇下

咁其實我地用既都係大路/有客人講返ok
（同埋易買）
所以咪用

請問有冇圖可以參考，因為對髮型唔係好識

男仔 髮質硬 直
一路都係鏟青留中間嗰種 依家想試吓留長 但側邊永遠都係向橫發展 頭頂啲頭髮塌唔到落側邊想問有無咩解決方法

Q8同lakme都買左
想問應該幾時要用Q8? 因為好似係補色洗頭水？

天生攣髮, 但會日日吹返直
天氣潮濕D頭髮會不受控攣同埋頭頂好多毛躁
天氣乾燥D頭髮可以KEEP到全日直
有D咩可以改善天氣潮濕時既頭髮?

巴打你隻黑人頭漂粉香港邊到有得賣？
有冇家用裝 想自己玩吓

因為帶眼鏡 長到眼界位會翹

所以 要避開佢 （眉上唔掂眼鏡
或 分界唔掂眼鏡

唔識/唔明既話

直接搵個你覺得唔錯既髮型師
交比專業既黎就最好

唔會單單因爲呢兩樣野去判斷

但會有唔做既野

帶眼鏡（要避免前陰垂落 郎住眼鏡 會翹會亂）

頭細 唔好剪太短或太青 有d長度好dd 如果唔係成個細路咁 除非好有型

要夾好多野 但主要唔會因爲呢兩樣

電 幫到你

鬈 比直 老係一定

有

好大下架啦

愈鬈感覺愈成熟係正常⋯⋯

有人一開始隔左一兩日就用

有人見甩就有

無咩所謂 睇自己 用時要帶膠手套 Q8

夾直電直佢

長頭髮就唔好自己試

男短髮就
都可以既

筆d 比你 或自己去買

新生髮黑色 我常用paimore 漂粉多d

算多，但係個m字真係好顯眼好核突

呢個髮型有冇名？
洗唔洗gel？要嘅話咩product適合？

唔該巴打 想問吓使唔使留到一定長度先電？

咁真係小問題

好介意 第時植左佢 靚仔曬

我依㗎都係搵速剪個啲
Btw 想問係咪油頭個類

個頭長期都好油好笠
已經有用護髮素嗰啲
用緊萬寧隻Botaneco Garden
係咪關洗頭水事
有冇咩 product 推介
同埋髮膜 髮尾油嗰啲

髮質偏少 頭髮粗硬+自然卷
頭形細 後腦位較扁 頭頂頭髮好薄

想問點先可以令髮尾鬆啲 但髮尾唔好爆（自然卷）
剪短頭髮會唔會好快收皮/要花好多心機處理

唔該

paimore 漂粉定Schwarzkopf漂粉(金色)好?
學生想自己染
想染藍灰(係咪一定會甩變綠色..)?
咩色號咩牌子染完先唔會變綠..
----------------------------

師兄如果去你果度染大約幾錢
THANKS~

電曲係咪多數都要剪薄d頭髮 做層次？唔剪得唔得？
因為本身已經好少頭髮⋯
同埋我冇漂過髮 但係每次染完好快會變到又淺又金
成日俾人問係咪漂左 染深色都會咁
有咩解決辦法

想頭髮有層次感其實染定電會好啲？

利申 絲，黑長直

有時去整頭髮佢會問我做唔做埋treatment 我見佢都係拎支野搽下 其實我係咪自己買一支係屋企都做到

頭髮好彈好難造型可以點搞？染髮/電髮會唔會有幫助？

有冇髮型師介紹

咁真心唔怕啦

呢類我覺得鹽水加 吹頭比較岩

但其實佢靚仔先好睇

唔係應該都幾大獲

要一定長度

唔係

只要唔係郎眼鏡 其他野睇其他野再諗

洗頭水

轉轉用wella sp balance

如想更有效清潔 係deep
Clear 用一排 更顯著

或者davines 既控油
都應該解決到

幾短先 男咁短？

咩長度 而家。

夾完直再再上返卷

漂 揮發性強既野真係唔建議咁做

何況一達達都係肉酸

通常綠左係因為漂唔夠再上cool tone 系

可以架 而且 就算想重身 但有少少層次都得
（ 呢個好少既髮片 刻意剪短一浸仔

但成個結構都係重身既

頭髮幼？ 或之前係淺底再上色（未必一定係漂

兩樣都有最好

色會緊要d 層次係cutting 同吹關事

結構+ 吹+ 色

所以 我而家做既ttreament 係會用treatment 鉗夾

一定會

但 如真係好彈好硬 染就未必

可能要到漂

我算唔算

如果巴打ok,我一定得添喇

咁講野 開心死人咩

T我 整緊少少野晏少少覆

耳仔-下巴左右
而家到鎖骨
夾直再卷係指去Salon搞定自己搞？
收費係咪計兩次？

Sor少去Salon

Tg左

唔洗完全當兩次

呢種長度 會快收皮原因係新生既天生鬈

所以除左好長頭髮外

其實佢係咪都快 所以唔洗諗太多

直根鬈尾係幫到你

頭髮好粗好硬好攣又開曬叉
成日想紮法式辮
但係啲頭髮梳完吹完都勁亂
纏埋一齊 根本冇可能紮到
電完負離子又唔紮得辮
有冇啲可以令頭髮直翻
又唔驚變形嘅方法

可唔可以講下頭皮護理？（想自己屋企做，salon每次收$300-500）

另外想問如果想學幫人整髮型（分區，捲髮，扎辮之類嘅基本功）有無課程介紹？

好 唔該師傅

男
後腦平可以點剪

電完負離 係頭一星期盡量唔紮 之後都紮得

同埋個尾電左少少鬈就仲好紮d

紮完之後洗唔洗吹翻直⋯⋯唔識吹

樓主有無剪過架仔果啲王道髮型
係咪要剪好碎先得

如果頭皮treatment 你無用機做

同家用做真係差唔多

我反而覺得係要認真係洗護到著手多

標榜髮型學校⋯⋯

巴打我個頭一長咗就會塌，側邊啲頭髮又打橫生，成日半個月左右就頂唔順側邊啲頭髮，除咗剪密啲仲有冇咩方法

salon會用2/3隻product幫我洗 洗嘅前後用放大器同我對比 真係會清得幾乾淨 諗緊會唔會自己買部機同洗頭水
佢教要洗兩次

標榜個網好似搵唔到基本課程

有冇咩色可以玩耐啲 係咪漂親個啲都得一個月命仔
已經有用鎖色洗頭水都好快甩

我 (男人)髮流生得唔好 瀏海好似張圖咁開哂花
有啲地方密啲有啲疏啲
我留有瀏海嘅髮型都會睇落一舊舊好似無洗頭咁
係咪無救 一定唔可以留有瀏海嘅髮型

唔該巴打

係呀我啲頭髮好幼 之前都染過好淺
以家忍住唔染 諗住遲啲剪鬼哂佢
但忍得好辛苦

巴打你有冇styling cream/gel 可以介紹下? 我近排電完髮個髮型師叫我濕濕地落野但係我用緊d gel都係硬身多

呢樣野 好易處理⋯⋯
而且唔會以單一呢樣野去做個主導

唔洗咁擔憂 做完就係做完左

唔同鬈頭髮 直點吹都係直

架仔

內打薄 線條打薄 同埋一隻岩既Styling product

同埋分區既闊度

頂留長 電左或令佢服返落黎

然後青位會無咁覺

咁又唔洗 洗頭水就要

其實洗前同洗後係一定有分別架 唔好咁傻豬

而且你都識講 果個係放大

即係 你污糟時會放大左
乾淨時都會放大左 個效果

用岩洗護牌子 其實就得

咁當然久唔久機清係乾淨dd 既

標榜一定有

用上色洗頭水（記得帶手套

唔一定

男更易

肯gel/電 已處理

但gel去解決果方面 就不能夠太長

染隻深 剪短佢

如果你呢個情況通常都係呢兩樣

Milbon wax5
黑泥

ATS CRUL CREAM
唔同效果黎 唔知你想玩咩效果

男仔想留長髮點過渡？

想自然啲同埋唔好一餅野咁

電 或染或面層次要多d
頂部既線條打薄都要

A cream
Milbon

Ocean (架仔用多

咁阿髮型師幫你gel果個得唔得

或者用返佢教你都好

佢叫我洗完頭吹乾少少之後求其搽上去再由佢自然乾

咁佢gel完近唔近你想要既效果

都ok 不過我冇咁有心機去吹頭所以佢先叫我亂搽亂亂地咁

塊面肥肥地 男士 想剪個唔使gel 淨係會用風筒吹既 有冇咩推介

個頭都幾傷,有冇邊隻洗頭水護髮素推介？

推一推先

想問下女仔應該幾耐洗一次頭
同埋有冇洗頭水同護髮產品推介
同埋吹頭有冇咩要注意
係salon整完出黎明明好靚
但次次番到屋企唔識take care個頭搞到髮尾又乾又開叉
摸上手勁鞋
今日做完熱療 想好好take care佢 唔想之後又變草...

想問其實半年內漂過係咪都唔建議燙直電攣
前後分開漂過兩次
就咁望個頭唔算好傷 但一用電棒夾就出事會炸開晒
同埋平時用手梳都會kick 頭髮好易打結
有無啲乜treatment可以喺salon/自己做救下把頭髮

同埋想問上色去黃洗頭水嗰啲會越用頭髮越乾係咪真
一直有用去黃同紫色洗頭水 而家個頭甩到唔嗲唔吊
最頭頂原生頭髮 中段啞啡少少紫 髮尾灰紫咁
之後想染返個頭統一啲顏色會點染比較好

好似好多問題 唔該樓主

咁個產品都做到你要既效果
只係爭乾啫

既然佢整得你唔錯又岩效果 不妨跟下

以下既要求 得電先幫到你

第一頁 有段片架 搵唔到話我聽

因咩傷
整過咩黎

長期有無用護髮素？

我諗係要睇洗護產品

師兄 我想問個髮旋幾大先至叫大？

如果你係有要求既

我諗洗護都要著手

Milbon lebel 主要用返日本牌子

吹頭前 搽少少抗熱或髮尾油
或問返個髮型師搽左咩

一般我搽之前都會講

其實我不嬲都唔建議做ig既paimore 熱療
所以我轉左用ATS好耐

有時都唔知係咪真得黎 其實係牌子以外都關技術事

因為好多時據稱 既paimore 做完手感又似塑膠（唔易乾 ）又唔索水咁
又會乾又開叉

你整之前都好草？

漂過電：
有漂過既頭髮都唔建議電 除非好直會好肉酸
以需家既牌子同技巧 係電到既 不過唔係你平時諗果隻

即係電完唔洗點搞 如果輕漂係可以
你要上灰呀 漂兩次果類 真係唔建議
或者電到好鬈再漂 （真心係salon 我地會整到 返到去 普通人整唔到 除非本身打扮開搞開）

手梳都kick
漂得盡 同太勁 熱棒試下唔好咁熱或買靚d

treatment 有幫助 我一般都會用treatment 夾去做

但你保養頭髮既情況當中醫咁 西醫都有方法（巴西） 但做完巴西會直同短期內唔好再做chemical 住（建議）
漂過既頭髮我會鍾意做ats護理多過平時既牌子

因為岩漂做多d

洗頭水問題：

你呢個情況 係髮根漂唔夠 髮尾漂得夠d/嚴重受損d

關之前 同上次漂既情況事 要再統一都要細心處理

當兩個頭 去追返同一隻色
而且色唔包括係好特別 勁灰果類

灰啡呀 啞啞地當然可以

咁呢個計直徑既問題 我答你唔到

但你可以留意下身邊既朋友
我岩岩用手度

粗略估計 4cm度 正常

咁都好睇髮質同髮量

幼 疏 望落都會大d

呢個髮型點剪？

係好草好乾 髮尾d頭髮kick到假髮咁
所以先想問點先可以keep到係salon整完頭咁smooth咁滑既狀態

我為左染金，漂左一次頭，
之後唔滿意隻色，24小時後染返深

而家過左兩個星期，個頭重係好焊好乾，梳頭都有少少困難
想問問樓主有冇方法可以補救?

可唔可以講下如果我呢個情況想電攣係要點
熱棒有咩牌子推介 因為其實要夾都夾到
但夾攣個髮質真係會炸晒出嚟乾晒死晒
個頭的確係髮尾漂得勁啲 因為想隻色襟啲就染到有啲漸變咁 同埋漂完第一次有剪走啲髮尾
我諗之後唔會再漂了 因為而家個頭傷到係完成造唔到型 直不甩好核突
情願染啲唔使漂普通嘅色但又有得電有啲層次感
因為自覺頭髮好薄

男仔臉型又方又寬下巴短，適合咩髮型

頭髮好散
整梨花頭係咪好容易柒...

以前長卷波浪 就係廢事把頭髮周圍飛

漂染,有長期用護髮素，手梳都有少少kick

一直想剪MCM依種頭(張相係viutv cap出黎, 唔夠清sorry)
想問下其實要點剪同洗唔洗電髮
我自己頭髮好硬(個個髮型師都咁講), gel完頭好快"pat"晒落黎, 無晒層次感

Thx巴打！

直接相

返工日日都要gel頭，平時用開呢隻
想問下有無方法可以做到同樣效果但係無咁傷頭髮？
試過就咁洗頭吹頭，半日度就蹋返落嚟用鹽水會唔會無咁傷？

謝巴打

巴打你好 我覺得自己頭髮太軟 唔知點gel
係咪可以電髮黎重新整過個頭？
如果搵你電髮嘅話大約幾多？介唔介意留個contact

不如你講下你想整咩效果/佢做到咩效果

就咁睇外包裝真係唔知佢咩料

Styling product（泥） 點解會傷頭髮？

家用洗護正常有用護髮素都無咩大闊題

幼髮質？ 軟塌？

可以

男仔額高有時會帶眼鏡應該點剪好
成日覺得出面剪得好柒
同埋之前漂過頭髮之後染黑返
而家想漂返染返會唔會有咩問題

如果髮旋比較大適合咩髮型？

想染啡紅色 係咪一定要漂？

我啲頭髮好幼 同埋唔知係咪紥得辮太多右邊頭髮成日叉出去 吹完又叉返出去
想問電髮可唔可以解決到問題

同埋想問用paimore同shiseido電髮有咩分別
髮質幼既用邊種會好啲？

點睇milbon啲產品？個髮型師話佢用既product可以救翻我個爛頭

面尖 三個轉 除左留長都無辦法
一短就彈起 正前有一個 左右後各一
下年年尾結婚 未諗到整咩頭好

漂過嘅頭髮係咪真係可以用paimore電到梨花頭？

夾內彎有咩技巧
本身髮尾向外翹
用ghd直髮夾/捲髮棒夾內彎都好快變返向外翹
同埋有時d角度好奇怪咁

邊隻髮尾油好用？

你可以直接問返果個師傅

正常都會有 整後服務

我平時會講得好清楚教埋點整

我地通常係 會搽抗熱或髮尾油

但從根本解決係得閒做下treatment

要急救呢個情況

得bbo2.0 幫到你

如果髮質

同埋記得用返護髮素

我用緊Hairbeauron

正野 標榜夾完水份仲多過未夾+漂唔甩色

我做直都用佢夾

/平少少就GHD

夾頭前
請好抗熱/髮尾油（唔要莫洛哥

漂後電既鬈 個力既感覺唔多夠架

如果好似你咁講 唔好再搞住
直到無曬漂 上下色 做下treatment 都可以

平時呢類情況 我係兜colour 度都會加Olaplex 同用低於1.5 既雙氧 上色

有無鬚

比相黎睇下

唔關事
有夾過就唔會散 放心

咁用返架仔洗頭水

Lebel

Milbon
會相對好d

硬 肯gel唔多洗電

關剪事 同吹事
唔會無曬層次感

雖然好朦

唔明

即係底色黑色
但照做highlight ?

無咩野 咁highlight 選色可以就

啞tone /灰 /cool tone 都join

我額都好高 都有帶眼鏡

分界都無問題

漂後染黑再漂 有

上色會唔勻 同埋選色有限制

因為上過人造黑色 漂會變橙

同埋質地唔好

小問題
唔會作考慮既主因⋯⋯

如果搵巴打你剪同漂 幾錢到

如果你朝晚都洗
標準我建議

同埋 洗護唔好用超市野

朝早建議用低鹼

晚上用返正常

造型黎講

你咁短 吹頭其實最緊要

用熱風吹到呢個形 然後用凍風跟返呢個形吹一陣

再用product

你試下有無好d

重黃 但因為freelance 場 都會有藍1或2個同（公司30幾個stylist)

但我周邊全黃 同話得事既都黃

我個位都痴文宣野

其實正常人都黃

藍果類都硬係奇奇怪怪

唔一定 淡 粉 都得

差出去既係直定咩

長度係bb毛果類？

如bb毛果類唔得

或者你可以
搽少少 髮尾油吹好左先？

去到而家既產品質素

其實技術會緊要d

同埋用既工具同方法⋯⋯

電直長髮既價錢有平有貴，原因係d藥水？
藥水靚同唔靚會有咩影響？
有無d性價比高既藥水品牌？大約幾錢？
咁先知揀邊間黎電唔該

1月1 元旦大遊行

想問下巴打如果漂完拉負離子影響會唔會好大本身髮質唔算好好 頭髮又粗又硬

我個頭 又薄又軟 成種bb髮質咁 真係幾絕望
利申巴打

想問下啲頭髮太弱係咪唔電得？
有一執係太孿，其他又無定向咁孿，成個頭又好散gel唔起，想靠電set到個頭，唔知得唔得

藥水係其中一環

我諗技術 同技巧先係主要⋯⋯

等於 剪頭髮價錢都會有唔一樣既問題

靚唔靚當然有影響

Ats shiseido paimore Loreal goldwell wella 黑人頭
好多架

巴打skip咗

長左電左佢

直髮膏自己搽 掂到根其實會起角或有機會甩頭髮

漂都可以令髮地唔同

護髮素有要求簡日本野啦

想問吓有無輕身既髮泥推介？

粗硬彈頭髮 gel頭用咩打㡳更有持久性 而家頭髮長度掂鼻窿 吹頭好撚比心機 打㡳泥都有用過 但唔太大作用

1. 梳啲all black 試過用啲好硬嘅spray 都係極速彈
2. 想梳自然但又好易過於散 又係keep唔耐

求救

中長去到膊頭左右 搽完都係咁。。

影響唔大
但做時要細心少少同打底

如果唔疏 電左佢幫到你

其實試過用錫紙電 效果係唔差
但我覺得打理都係比較煩同比較中意直髮

唔會

除非漂過唔建議

Sorry

我覺得就麻麻
因為p 既電前電後唔及ATS全面

所以有漂過既電
我都係會用ATS 而且電完效果都好好

但如本身偏幼 而又漂得好盡

就唔建議電 因為就算你點吹都唔多會有力

你以前用過咩（要有比較先知

你想做咩效果

用過v&g嗰隻 原本啲頭髮太硬身所以最近電髮完 想睇下有無邊隻輕身既推介

本身留開個D平陰韓仔頭 想問有冇髮型推介 臉型偏瘦 D陰天生少少曲

呢啲髮蠟扁梳得唔得嫁，好似好勁咁

孿到好似鳩毛咁係咪都救到？

想問下paimore 電曲同數碼電,陶瓷曲髮有咩分別？
google左好似大部分人都話paimore效果麻麻
不過ig shop d廣告又講到好好咁

頭髮粗硬同好扁塔，成日吹左個頭唔使一陣就塔咗
有時候有啲場合好尷尬
想試下電髮，c hing幫唔幫到手
ps 額高但成日比髮形師話頭髮多厚

想問 goldwell 洗頭水同護髮素好唔好

Tg左你 thx

直療同負離子有咩分別？

電完髮
用wax會比較好

如你無用開護髮素 電完手感上會鞋身d
Wax更佳

Milbon wax3/4

泥就黑泥

短髮

有樣就最好

面瘦窄果類 好多都好好carry

其實本來呢個方法

(用product 就會解決左)

用product + 梳 實得架

你搽髮尾油 再用梳 梳一梳都會變乖

請考慮

係 成頭夾一次先再輕電
整完好自然

天生頭髮背面向左偏 剷完青後尾枕望落好核突 可以點解決？

Paimore 只係一個牌子

數碼 陶 係部機同技巧

多人買 多人賣 多人圍 多人吹

利申

Shiseido 都可以電以上你講既電髮

之前我都有用paimore 電 而家公司都有

但我就轉左用韓國ats 好控制之餘有更多電前電後護理

同埋小心留意 好多都最終未必真係用paimore

搵個相熟好信譽朋友介紹既會比較好

牌子係重要 但其實技術都好重要

著重技術既人 會對牌子有要求

著重牌子既人 未必一定會對技術係有要求

我自己就唔太鐘意用paimore 電

漂就仲有用佢

額高髮量多唔難搞

good

有咩抗熱同髮油推介

而家係無分別 甚至被廣泛濫用黎做宣傳
同埋 療字純屬誤導 無療既效用

數年前

負離子都仲係死死直直 唔靚既時候

直療推出台
當時係標榜頭髮整完都係圓狀 維持到髮質 加自然

咁早幾年前緊係特別 得佢做到

到而家 其實好多藥水既產品都做到

而且好多後浪都琴過曬直療

而家牌子產品性能普及 比較既係技巧技術方法

咩用途

男女
長度 直鬈
用法 習慣 效果

剷得唔好 搵個好d 既髮型師

平時剪完頭髮 個髮型師gel得好靚 但自己gel唔番 有咩方法gel到當時個樣?

女仔 長度過膊少少 梨花頭
岩岩電染咗一個星期
頭頂出油但髮尾乾
而家用緊lebel iau洗頭水同護髮素 乾個方面好似好咗d
不過好似都係易出油
想睇下再點保養下
同埋點樣會冇咁易出油

有冇圖片參考

唔該晒巴打
因為我天生鬈頭髮 要成日拉直個頭
等我仲以為直療真係會對頭髮好啲
原來同負離子一樣

搭單問
女, 長自然鬈, 粗硬髮...
直髮夾前抗熱用

直接問佢

咁我都可以講下你聽

但熟既就問左佢先

既然出自佢處

ATS抗熱 （濕髮搽 再吹乾

N油( 輕質果隻 黑隻蓋 呢隻都易買左

Lucci都好用（易買d 近期見香港開始有

其實面窄瘦 係大部分都真係carry到

接下來係睇樣 大海撈針咁點樣比你睇

又廢事比錯 因為8-9 成都可以

不如你t我 你既相幫你睇睇
平時既 有限制既我都會 睇得好清晰好白
呢類大路野易carry 樣樣都得既面 最好睇埋樣

呢種係咩電法 同留幾長cm先有咁既效果？

男仔天生攣，頭髮又幼又軟，建議整咩髮型會比較好，或者電咩髮會好睇啲？

Ats抗熱好d

唔係呀 而且直療
要軟化既程度甚至比正常更要足同多

所以 其實真係唔係咁好

相比而家既ATS

咁如果想拉直頭髮
但又唔想咁死直想自然啲
（試過整負離子貼到好似f4頭咁）
巴打會建議做邊種? ATS(?)

想問下呢個有冇得電出黎

齊陰，但係pat陰好似好厚，想整空氣瀏海，係咪唔會整到
示意圖

關gel styling 事 標準係 濕時掂到眼

即係唔駛電？

女仔長髮染邊啲色/highlight會布丁頭冇咁明顯
頭髮長得快成日要染好麻煩

個頭留緊長點gel都好唔順眼 電左佢係咪一勞永逸?

鬈 幼軟

已經係電鬈解決到既問題

要再睇點電先好

我諗係環觀其他野

衣著或面形或樣

T me?

剩係直 shiseido + 4D鉗夾

或做埋鬆根（ 即係令個根無咁塌貼

Gel 直接又方便

電有d 曬氣 同埋 束感係都要有gel比較好

唔會 除非額短 但短都會做到 無咁靚啫

可能關剪事 要改 留長黎改

要 呢個

黑色襯 highlight 既色

或直接面唔做 做底既section colour

係

剪layer + 有電 或有色

都非常有幫助

岩呀

我諗佢都算係你所講既類型

鬈既唔難gel用岩product 同風罩就可以

男仔 方型面 髮線後 啱咩髮型

唔好剷咁青

因為會好覺好角

將上面放大少少（形狀 長度）

想問下Gel嘅話應該點Gel？想電頭髮，但唔想電到好日系個隻，有冇介紹

韓

係剪同 電既方式同Styling

日果類 唔搞真係唔得

我諗你都係想電完唔多洗搞

唔該晒巴打

巴打留個tg可以嗎

樓主，tg揾咗你 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

Spray 噴面 或 好軟身既泥（架仔

但我唔係好明

朝早紮馬尾 keep好個形

咁最後係 紮馬尾唔想有炸毛

定係你因為個形去紮馬毛 然後放返出黎變炸毛

巴打想搵你電髮點contact?

電鬈？邊隻鬈？
拉直得唔得

如果淨係染對gel頭有咩幫助 ???

巴打，可唔可以直接搵你剪？

電既時候最好 沖完水之後 烘乾少少再落第二劑

會實淨ddd 根位

濕時用少少髮油尾或用hair spray

不過呢種情況係天生鬈同散好常見

一了百了就得電

咩都可以

咁講啦
例如你天生 鬈 而唔散

而唔介意鬈
就用冷燙去做

如天生鬈 散
介意鬈/ 只想解決散問題

就熱燙 夾左再噴濕上卷

手法同 技巧 要睇效果 同埋睇需要而定

束感 透 層次 光澤

就算gel得唔好睇 都可以變左無咩問題/都係靚

咁如果唔想漂又唔想太誇張有咩色選擇

tg你了

巴打 想問下依家係咪多數都左右2邊都undercut ? 仲有無人就咁剷？

如果唔gel頭 前面留長斜陰剷undercut會唔會好怪？

粉 淡紅
啞啡
好深好深既墨綠

會

因為普遍都係髮質彈或向橫生

或成個面形感覺都比較橫

所以收攏返兩邊係一定

Under 係好常見 至於點un法

就唔一定下下都係青 手擸短都可以

Ocean clay /
L’Oréal hair spray
/濕髮用少少n油同抗熱

但如果頭髮好生 建議直接電

或自己早上夾一夾d頭髮

甚至有時會關個cut 事

或抗熱

唔gel 其實好多型都還好

由其你剷配長斜陰仲肉酸

皮膚白嘅男仔染咩色比較好？ 想有鬼仔感覺 唔要韓星style 本身想染白金

呢種好似幾好 叫咩色？ thx

想問下, 頭比較大, 髮質又硬
可以有咩髮型推薦下
我依家係你#2由尾數上第7個髮型

咁玩漂過既淺色歐洲色

啞色

會漂要做鬼仔野唔難
係選色同牌子啫

有咩色推介

啞色灰色係咪一定要漂?
想電髮唔漂得

姐係如果剷青undercut都最好gel頭？ 同埋前面陰唔可以長？ 片陰去到眉叫唔叫做長

咩叫手擸短 同埋頭3句都唔係幾明

左右兩邊頭髮打橫生，可以剪咩髮型

利申：男

直接比相我 仲好又快

無見過你任何野都唔知要推介咩

我唔興跟潮流行 我睇岩唔岩個人多

而且 你鐘意鬼仔野多 新興既未必岩你

粉色系既 點會岩

漂得 男短 簡咩都做得到

有灰 係一定

啞啞綠綠都仲可以

睇比例架啫

要好睇請gel

要唔gel都唔會太難睇
就一定唔會配剷青

Under cut 唔一定係剷。
唔連接既剪裁 無一定係要青到見曬肉

手法黎 除剷青以外既短

文字唔明都幫你唔到

你問係咪多數人都剷兩邊
普遍都係彈同橫生
唔想望落成件事咁橫向

咪好多人會選擇under

短 但其實好多選擇 唔會單單因為髮質而決定曬

不過其實仲係唔太明undercut同就咁剷既分別 ching可唔可以比圖解釋下

同埋係咪多數髮型師都要同佢講undercut先會幫你咁剷？ 如果唔係就咁剷2邊就算？

髮質粗同鬈 新生出黎嗰啲會卷埋
將面頭做左直療嘅頭髮拱起好樣衰
點算好

最右邊個底 再短多少少 或好似咁

我既under 泛指係唔連接

咁有人定義under 就一定係剷既對比或剷

Keep住整直 個尾卷卷
但如果個頭係 短

夾好曬要再上一上卷會靚d

有冇啲啞色啲，近黑啲返office係會接受到?

請問男仔電左髮用咩野gel頭好？

吹風梳好唔好用？

周杰倫面型,額頭偏高(一隻手掌), 整返個all back型唔型? 或者樓主有咩髮型推介? thank you~

鹽水同gel
邊樣傷頭髮啲😂😂😂

巴打
我本身啲髮質係有少少攣
但我想自己啲頭髮直啲 有啲空氣感
唔想pat陰 成日都一pat pat咁

問題係次次用直髮夾(140度)一層一層咁夾完之後
過一排都攣返到咁

有時落埋product 都係攣返

點算好
係咪要做負離子

黑髮撚想八卦下
無漂咁染 個頭會唔會甩色 係變淺定黑返
麻煩曬巴打答我呢D on9問題

頭髮稀疏有無得搞

有架 但 真係唔係好覺

近黑 深 仲要cool tone …..

呢幾張已經算覺眼d
我有張直頭影出黎唔覺添

但有染有好輕輕微既 色

睇要咩效果同個髮型

基本就一定係wax

長髮 有d 用 真係Dd

如有造型需要 買Dyson 果個air

我既選擇都係呢類

All曬麻麻

雖然周 唔算靚仔 但佢造型黎講都有要求既

都值得參考下

依種髮型算唔算all曬? 周 面型配呢個髮型會唔會好奇怪? thx~

如果唔想gel頭有咩髮型推介？個額都有小小高

好似得呢個髮型係唔使gel

男仔電呢排流行邊種 想有陰

自己淨係識紋理（好似要留長啲）
同錫紙 用手包起黎捲自然啲個隻

仲有冇其他 最好有圖

依家頭髮得12cm 應該未電得住？

女仔個隻唔錯喎，哩啲算係咩色?
下星期想電染一齊做

有無邊隻牌子wax好用？用過gatsby唔掂

唔會 但你話你額偏高

鹽水

不過怕傷唔傷或殘留

請從洗頭水著手

原圖係你？

一剪都有問題
二你唔係要太直都有方法
三剪左個頭先 太厚重無方向
四 有機會可以染左先

如果你呢類 少微方向 同剪既方法+吹頭係會修正到少少 再gel埋就岩岩好

除左cutting 結構 髮束既切口方向都會有影響架

如細微到呢種效果

用熱風用風咀向另一邊吹左先

我有用開 N

洗頭水 有客人回報麻麻

Lebel la ~

會變淺 （輕微

如無漂或推淺

係呀 如散亂髮 建議成頭夾完再鬈會比較好

夾時都有方法同技巧 如短髮

有 比圖黎睇

係啊
染咩色好

想整過個頭，但自己睇咗好多都唔知點樣先最啱自己

樓主有冇contact，我直接嚟你度剪，你幫我design

佢本身玩左色先靚啫

想問lakme洗頭水係護色方面有冇用？

愈長愈好

好多種做法

剩係講 錫紙 都有 大section 細section
之分

每一種方法都可以調整 組合同變化

所以 點可以用講講得曬⋯⋯

不如你比相我直接睇

好過你自己簡

因為我慣左人地講有咩唔鐘意 然後我諗

畢竟 我去諗 我諗各方面都好d

#1都好多圖同好多類型

或者我剩係講一種分別 用文字盡力表達

錫紙 電完 成個頭既感覺係平出 （即係頭髮好似 傘或散開去 直既感覺

而 同另一種方法 都可以電到呢種紋理 但佢係成個感覺圓狀
有鬈度既尾既感覺

圖片與文字要講到明實在困難 我直接講你聽仲好

墨綠
但關打燈影事

Milbon wax
Ocean

ATS

排名有分先後

偏淺

有
佢有分埋顏色果類

隔離po髮型師巴打如何
tg完佢 見到價錢好似偏貴

屌自膠 啱啱睇緊舊登

點剪飛輪海頭

即係我呀？

舊登仲有人用架咩⋯⋯

如果我

我hair cut係

但chemical 唔係

雖然我自己唔覺

不過貴唔貴
係睇效果同成品 如果做到果樣野又舒服 用料好

咁就另當別論啦？

搵個你信得過 而又做到 而又舒服既髮型師 就ok 啦

長度 一定要有 同gel

想搵你長剪 如果好的話 剪髮太易中伏了我的天

人人都話屈臣氏都買到嗰d染髮劑好傷
但屋企老人家淨係想解決新生出黎嗰d白髮
下下出去染因爲錢同時間問題一定唔肯

所以想問下 有無可能自己買到材料染髮
係d髪型用品屋買sheseido染膏得唔得

Thanks巴打

標準就真係漂好

但其實都有方法做到唔漂

但 之後轉色會比較麻煩 都會偏紅少少既系列

唔漂用附加色係做到呢種感覺

但白光源本身d 色都靚d

歡迎

正常剪頭髮都係長剪

我都會係咁諗去做

何況有d 形 可能唔夠長 剪一次我都做唔到d乜

有呀

銀盒wb7 (2份）
溝
Shiseido wbe8(1份）(粉紅色盒

6% 雙氧

無白髮既地方 就咁wbe8 6%

見到既啡 最怕染深
何況而家都唔興深

深有新生髮對比好勁

銀盒白髮配方

建議染前最好前一晚唔好洗 頭油天然保護

搞勻左兜color擺3-4 分鐘先搽 等佢揮發下

如果頭髪極乾
但係又想電 會唔會好傷...?

因咩而乾先

天生髮質？長期唔用護髮素？ chemical 受損？

對上一次電髮電到幾攣 但係而家想轉個個髮型 唔想咁攣
可唔可以直接電 定係要等剪返曬攣嘅部分先可以再電？

我平時都甩幾多頭髮 樓下髮品店介紹我用呢款
想問下巴打覺得點？定係有咩推介

可以直接電

但最好係電之後 全部頭髮梳直一次先（有藥水狀態+ 梳完擺3-5 分鍾

唔識無用開

脫 用davines 幾好

想電呢種頭有無咩特別要求？
次次去電都電到成個鳥巢咁
點先可以電到佢咁？ 啲髮向係直 唔會變成一舊野咁？
巴打識唔識電？ 想幫襯你

相類似我整既

識

要有一定既長度

果種束感 靠剪靠gel

其實佢髮向都唔算直
佢個尾都係鬈 只係唔太鬈同空間感夠

當然可以電到出黎

如果你唔係鍾意 堆積咁既卷卷鬈既感興趣（相對地會圓圓地）

咁無論剪裁同電上都可以解決 同調整到既

頭大，髮粗
想剪個睇落乾淨清爽啲嘅髮型
有咩可以推介？thank

要短髮唔留長，thx

肥仔剪咩髮型好

咁呢種屬卷卷定圓

男仔電完頭髮（上面圖個類，韓仔頭？）好快長到過眉拮眼，但剪得多又好快剪走哂d攣度。

有冇解決方法？ 男仔有冇得補電？（新手完全唔清楚，因為d髮型師同我講頭髮唔夠長唔電得所以我鳩估）

如果有得補電，應該係咩時機？電完後半年？

另外 d “的水”長得好快，剪完1個月都未夠已經長左又厚左變到好核突 應該幾耐去salon修剪一次？

Thx

天生鬈 唔算太鬈 平時會夾直 但又想電鬈, 但係問過髮型師佢話我電完會好大舊野, 想係新年轉下髮型, 有咩適合

新手想整好似張圖既髮型 點樣先可以整到啲紋理

而家好似一pat野咁 俾人笑我似發哥賭聖咁
唔該巴打

同問

唔會單單因為呢點去睇點搞

何況呢個點 髮型幫你唔到

正面望 呢種會圓圓地

剪髮周期 三星期到

電就 1年3-4 次

約3星期一轉

第一次漂染左橙色 之後再染返淺啡深啡 最後都甩返去金色棕色咁 點搞好

想搵樓主你剪

那來的自信....

女仔想電攣又想染淺灰色，應該點好？

想問啲頭髮漂過 之後試過再染返啡色 (唔係最深嗰啲) 但都係甩到變金 染咩色先唔會再甩色？唔想染黑色

+1

夾完再上鬈（比平時預多少少）

怕大舊或 將個分區分上d

如果本身兩側都係短

淺色頭髮會好睇好多
你深色？ 關剪事

一般泥都做到⋯⋯ 好普通

同答左

好介意甩色就唔應該去漂

深啡入面加基色 （N/0既色）

會實淨 襟甩d

最好係二簡一 睇下邊個襯自己多d

或者唔需要成頭 section /highlight 漂灰

因為電完 再去漂到 要灰色

唔係整唔到

但返到去你自己會難打理⋯⋯
何況之後再搞都會麻煩

除非短髮

睇漂既程度

通常有咁既要求既客人 我都會加基色（N/0)色

深既 令佢襟甩d

漂過既部分唔怕染得染

因為佢點都係會fateout …

想問下
如果額頭高顴骨特髮量少頭髮幼
你會唔會建議電頭髮all back
定係短髮好
Thx巴
最好有啲概念圖

深色第一次試露額就俾同事笑鳩我

之前髮型師話我兩邊頭骨突，其他冇事。有咩髮型岩呢類嘅男仔？加上頭髮長得好快，感覺上好難keep到個髮型

電 但可以唔all
如五官幾好 短唔錯

唔係就比返少少長度

比相我睇

想問男電咗髮好快直返 有咩方法保養 同埋吹頭有冇技巧可以吹攣啲

呢啲同髮型師講後面留個cum青位gel 應該明 9up
因為剪過唔少似都係類似頭

想問下女仔頭髮容易蓬鬆毛躁
中長髮應唔應該透薄佢
定係透薄會令頭髮更加彈出嚟？
同埋染完頭有無話幾耐先做得直療

直接比相佢

濕既時侯都幾鬈？

護髮素就一定

濕時落styling product (wax)

然後用風罩烘到78 成就ok

其實佢最尾尾果度唔係完全cum青位

係連接左 放長左 唔建議用口講

用口講會亂 因為認知既有唔同 同埋客人非專業 到果個時侯講 可能會變左第2樣野

由頭骨轉彎位開始有

唔建議係直療

任何有質素既直都比佢好⋯⋯

睇點透 但 透會有燥感
（ 個人習慣直完先減

因為直完其實個髮量會清晰同明顯多d 由其鬈底變直 除非本身勁多

直療與 療字係毫無關連

現今藥水 同工具或技巧都係直可以做到好自然⋯⋯

所以都無用直療同唔需要了

利申：我有用過同而家都係有 但已經無再用 有更好用

一至兩星期最好

但最好係直左先染

點睇速剪

邊方面

如果行業方面既睇法

如果認真做呢行 有要求就不了

因為佢同我地係唔同

咁我地由salon 做學徒做Junior 起

佢果度係素人上5日training 就做

（咁都有salon既人走去做既）
（亦都有見過人係果度跑師傅⋯⋯）

會漸漸淘汰舊式上海鋪
因為佢係有包裝既上海式收費

唔同既係 上海鋪或舊式既多數係以前老既師傅
（可能本身係業界都做左幾十年⋯⋯）
但我會鍾意上海鋪多d

而而家係 新興素人入去做

態度同個心都有唔同

想係日本買洗頭水 油頭邊隻好用 想要啲香啲嘅

Lebel LY 頭皮抗氧

之前用咩？

因為油唔油都關之前用咩事

邊隻洗頭百中到有交易 洗一個月 髮質油爆。一r就油

男仔電完頭用咩gel 同spray 好？
我見Milbon prejume wax條line有幾個no.
有無話邊隻岩啲？

Davines (出去搵下有d 平既都咁上下價都有

或wella sp balance （呢隻對你個情況唔夠davines 好

我知來貨價係有可能賣百中尾
不過要搵

因為有d 真係賣到好平

樓主可唔可以send圖俾你睇吓
唔知自己岩咩髮型

睇硬度
一般3/4
或有隻gel鬈都幾好

Ocean

想問下你新年加價會加幾多

ocean trico?邊度會有?

曾經有隻叫火山水 但而家搵唔琴

靠吹頭技巧實際d

如果真係好幼 電起左先

有時係怕 日日用 而又用得唔好啫

我通常要用都噴係手 然後穿插近髮根既位置

唔關事

只係可能相對快直少少

幼電我覺得仲靚 ⋯⋯

雖然將好粗既電到個感覺唔粗都好緊要

都好正* 先岩

Welcome

咁慘

有無得gel下好睇dd?

50

我都係樂天或amz或托人幫手

你好 如果想整babylight 唔漂整唔整到

唔漂 唔係黑色底色

無感覺

或者隻light要好淺色 色差大
或色tone

如果唔係 會變到好似full colour 咁

Eg light 隻唔漂既pink 曰本color

底色做歐洲實既底色

但其實 睇髮型既相 靚而又好睇吸引到你既 b light
8-9 成都漂⋯⋯

咁如果漂頭髮 耐左係咪會變金 大約keep到幾耐

額高可以carry到咩髮型

女仔頭髮厚但又想剪短，大概耳仔下面，下巴上面之間，有冇咩方法可以剪/吹頭貼啲？thanks

唔太鍾意染完隻色 隔幾耐可以再染

睇上咩色

要襟上色素濃d 既會比較好

咁好嚴重 有無相睇下

多種 唔洗怕喎

相？

白髮唔關事
但唔吹係會容易有頭氣 頭風 同菌

樓主推薦咩抗熱嘅髮尾油 夾頭髮前搽
Or平時搽防uv(?) 好似有呢類

幾短幾7 真心都有得執

你講到咁慘 可能我會唔收你錢呢

我好好奇

有 剪既方式表達唔到 但偏向日式既方法

係偷空某個位

同埋 或者 電

電少少屈 中間夾一夾 都會輕身好多

呢種情況我多數用shiseido做

佢直做得自然 鬈非常自然（唔夠鬈）

好岩短髮呢類

吹 就加風咀 dup低頭 由後面 沿頸向前向下吹

會好d

唔該晒巴打，好詳細

求推介蓬鬆打底水，我用開鹽水想轉其他

想問要求髮型師加基色 會唔會要求我加錢？如果會一般會係咩價位？

頭髮幼同少
個頭好易撻
有冇咩髮型推介 平時頭髮冇乜style可言
額又高

男仔通常隔幾耐可以再電一次髮？
我聽剪開果個髮型師就話兩個半月就可以，真唔真？

巴打 想問下頭髮薄係咪剪唔到呢種效果

一星期最好

Ats 抗熱 我鐘意抗熱多d 如果呢個功能
N油 lucci 都有用開

GHD果隻功用係咩

Ghd 我用工具 styling 真係少

Protect類型 唔洗噴根

應該同鹽水唔會有抵觸

鹽水root

protect 係尾

如果支protect 係for root lift 咁唔需要用鹽水

好多牌子既 root lift都幾好
可以一試 我用得唔多

唔會呀 又唔係多左項工序或技術

一般染長髮女仔我諗8xx都搞得掂掛

平有好平 不過有時唔知好唔好 同埋係咪門口面價啫

搵相熟既朋友個頭唔錯既問 下 有無信得過既髮型師

Try try 不過你可以多口提提 加n色

如果自己唔擅styling
請 電左佢 會易處理好多
唔係少到禿 其實唔難搞

一年3-4次

其實藥水同技巧好 都唔係好怕

就算一個月一次

因為 我用搽藥水既方法

第一劑好少掂到頭皮

就算重複要電 我都可以剩係搽到髮根

個尾唔搞都得 保留返 保持返髮質同免損

睇幾薄

但一般都可以

要留幾長左右？

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

最好頭頂既頭髮好接近 你最外面

或想要既長度

唔介意

置左

我會睇埋髮型同成個人

就好似氣息或眉 靚唔靚黎講

單講灰色 有d 人唔精神樣 又成日好攰咁款
咁染完個樣會好似病壞咁

成日好多人都話黑唔襯呀等等

如果果個人短髮 陽光氣息 唔白
漂頭淺色或灰
我又覺得有d 人會襯到甚至係好好睇

講起台灣 都有個藝人係淺色頭開

又唔算白 KID

有時理論只係個依據

掂唔掂實際都係睇返順唔順眼 同感覺

唔洗憂慮太多 搵個信得過既而又審美有返咁上下taste 既討論下

實在太怕染完成個人崩壞

同埋與其就咁染灰keep得唔耐，會唔會建議染啲色係甩完之後會變灰色咁仲好啲 會keep得耐？

因為我嗰隻灰應該都唔會太過刁鑽，都係普普通通灰咁

想問一下 點解Gel完 髮型好易塌
髪泥要唔要揸埋髮根
定型噴霧應該瞄住表面 定髪根

好似要打好個底同吹頭要吹鬆髮根

多謝指教
其實吹完頭果下其實已經夠層次感
只不過好快塌返

利伸：幼髮質

3個月前泡泡染左啡色，宜家已經生晒黑頭髮出黎，如果再用泡泡染得唔得

所以要落返野打底先吹，等髮根有個定力（應該係）

Hi樓主
我既頭髮係側邊生得快過前面好多。
次次都要剷青，其實仲可以點搞

漂得夠上藍色

（前題要無自己染 或做過深或泡泡

吹頭 渣鬆個髮根 熱風凍風

然後再上泥

表面就可

咁就泥唔好太多
Spray 重手d
都嫌唔夠
直接電

女 天生卷 又粗又黑
而且因為卷 會令個頭勁厚
有咩方法可以拉直？

唔建議用泡泡

頭髮質感變漲 傷害性大 同易甩頭髮同髮質乾

非常好

留長？

咁除左剷都無計

好多方法都得

但其實剪裁都好重要

夾直就一定 至於睇下個髮尾點搞

我覺得電少少會好d

如果髮量多 唔建議黑色添

咁介唔介意tg 你？ 我想知下我可以點整

染灰色有人話怕唔夠白carry唔到
咁藍色其實有無呢個講法？
定藍色其實點都染得

就咁染灰色通常可以keep幾耐？無話太特別要去打理的話

唔該巴打 即刻解決左問題

黑人頭隻深層清潔洗頭得唔得？

想問下點解做完負離子之後啲頭髮仲好似成堆草同翹嘅

Happy new year. I hope all your endeavors in 2020 are successful. I hope all your dreams come true in 2020- onwards and upwards

頭皮敏感易紅 但想染髮 可以點

想染藍黑色,直接上黑人頭色號1.1得唔得？thx

絲打 髮量少髮質軟
想問下八字瀏海+髮根燙係咪一齊做最好？
因為想剪下個陰 而家側邊啲曱甴鬚留長左之後想撥去側邊
但就會有個位禿禿地 係咪應該要剪啲叫babyhair嘅野 先望落去無咁禿
仲有有無啲陰可以剪完唔洗夾都唔會變barcode 頭 額頭好多油
同埋想問下直髮夾有無邊隻無咁傷 amika/ghc 果類？

T

請問下紋理燙同鍚紙燙有咩分別？

其實咁講

唔白既人 染淺或淺色都係蝕底d

除非特定風格

所以我唔會以理論作為最終決定既指標

都係睇襯唔襯

如上藍可以好耐

直上灰 約兩星期 開始黃

長用深清唔建議咁做

整得唔好

防敏打底+離根

黑髮上唔多明顯 只會變黑色

Hi 樓主請問依種電髮叫咩名？
想做到佢咁洗唔洗gel? Thx

如果做咗一排想去大場學野去邊區好？

請問係咪可以搵你剪頭髮

8 + 電 就可

係剪到既baby hair

中價ghd
貴既 日本夾

一個係效果既說法

一個係技巧既說法